msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: falling-sky\n"
"PO-Revision-Date: 2018-03-01 02:30-0500\n"
"Last-Translator: jfesler <jfesler@gigo.com>\n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: crowdin.com\n"
"X-Crowdin-Project: falling-sky\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: falling-sky.pot\n"
"Language: zh_CN\n"

#: "inc/mirrorconfig.js"
msgid "This mirror is provided by"
msgstr "此镜像的提供者是"

#: "inc/messages.js"
msgid "bad"
msgstr "失败"

#: "inc/messages.js"
msgid "ok"
msgstr "成功"

#: "inc/messages.js"
msgid "slow"
msgstr "缓慢"

#: "inc/messages.js"
msgid "timeout"
msgstr "超时"

#: "inc/messages.js"
msgid "Connections to urls with IP addresses appear to be blocked; perhaps by a web filter such as 'NoScript' or 'RequestPolicy' installed into your browser, or filtering in your proxy server. This limits some of the functionality of this test site."
msgstr "直接向 IP 地址发起的连接被阻断了，原因可能是浏览器安装的“NoScript”和“RequestPolicy”之类的网络过滤器，或者代理服务器的过滤机制。这限制了此测试的部分功能。"

#: "inc/messages.js"
msgid "IPv4 Connections using DNS work; but literal IP addresses in urls do not. These are rarely used on the web today."
msgstr "通过 DNS 能够正常连接 IPv4，但指明 IP 地址的 URL 无法正常连接，虽然现在鲜有这种连接方式。"

#: "inc/messages.js"
msgid "IPv6 Connections using DNS work; but literal IP addresses in urls do not. These are rarely used on the web today."
msgstr "通过 DNS 能够正常连接 IPv6，但指明 IP 地址的 URL 无法正常连接，虽然现在鲜有这种连接方式。"

#: "inc/messages.js"
msgid "You appear to be using a public 6to4 gateway; your router may be providing this to you automatically. Such public gateways have no service level agreements; you may see performance problems using such. Better would be to get a native IPv6 address from your ISP."
msgstr "你似乎使用了公共的 6to4 网关，可能是你的路由器自动提供的。这种公共网关没有服务等级协议，可能会有性能问题。最好能从运营商处获得原生 IPv6 地址。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Your IPv6 connection appears to be using Teredo, a type of IPv4/IPv6 translation using a public gateway. The quality for this <i>may</i> suffer, as you are using a public gateway to reach IPv6 based sites."
msgstr "你连接 IPv6 的方式似乎是 Teredo，一种使用公共网关的 IPv4/IPv6 转换机制。由于使用的是公共网关，其质量<i>可能</i>不佳。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Your IPv6 connection appears to be using Teredo, a type of IPv4/IPv6 gateway; currently it connects only to direct IP's. Your browser will not be able to go to IPv6 sites by name. This means the current configuration is not useful for browsing IPv6 web sites."
msgstr "你连接 IPv6 的方式似乎是 Teredo，一种使用公共网关的 IPv4/IPv6 转换机制。它目前只用于明确的 IP 地址，因此你的浏览器不会通过域名连接 IPv6。也就是说目前的网络配置无益于访问 IPv6 网站。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Your IPv6 connection appears to be using Teredo, a type of IPv4/IPv6 gateway. Your particular teredo configuration is only used as a protocol of last resort. When visiting a site with both IPv4 and IPv6, IPv4 will be preferred."
msgstr "你连接 IPv6 的方式似乎是 Teredo，一种使用公共网关的 IPv4/IPv6 转换机制。但它被配置成了备用协议，所以浏览 IPv4 和 IPv6 兼备的网站时还是会优先使用 IPv4。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Danger! IPv6 sorta works - however, large packets appear to fail, giving the appearance of a broken website. If a publisher publishes to IPv6, you will believe their web site to be broken. Ask your ISP about MTU issues; possibly with your tunnel."
msgstr "糟糕！IPv6 几乎正常，但一个网站显示不全，这表明较大的数据包可能会传输失败。如果内容商通过 IPv6 发布信息，你会觉得是他们的网站故障了。询问你的运营商是不是 MTU 的问题，这可能与你的隧道有关。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Check your firewall to make sure that ICMPv6 messages are allowed (in particular, Type 2 or Packet Too Big)."
msgstr "检查你的防火墙，确保已放行 ICMPv6 消息（尤其是第 2 类，“数据包过大”）。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Test results inconclusive; they were not consistent with expectations. Please rerun the test, and if the results are the same, please fill out the contact form."
msgstr "测试结果出乎意料，无法得出结论。请重新测试，如果结果还是这样，请通过表单联系我们。"

#: "inc/messages.js"
msgid "For unknown reasons, your browser appears to operate slower when given the option of connecting to both IPv4 and IPv6. Please rerun the test, and if the results are the same, please fill out the contact form."
msgstr "由于未知原因，当 IPv4 和 IPv6 均可连接时你的浏览器反而变慢了。请重新测试，如果结果还是这样，请通过表单联系我们。"

#: "inc/messages.js"
msgid "You appear to be able to browse the IPv4 Internet only. You will not be able to reach IPv6-only sites."
msgstr "你似乎只能连接 IPv4 互联网，不能访问纯 IPv6 网站。"

#: "inc/messages.js"
msgid "When a publisher offers both IPv4 and IPv6, your browser appears to be happy to take the IPv4 site without delay."
msgstr "当内容商同时提供 IPv4 和 IPv6 时，你的浏览器会欣然通过 IPv4 连接。"

#: "inc/messages.js"
msgid "When a publisher offers both IPv4 and IPv6, your browser appears to slow down signficantly compared to an IPv4-only site. You may even believe the destination web site to be broken. This may be due to your IPv6 configuration."
msgstr "当内容商同时提供 IPv4 和 IPv6 时，你的浏览器会比访问纯 IPv4 网站还慢，甚至会让你觉得网站存在故障。这可能是你的 IPv6 配置造成的。"

#: "inc/messages.js"
msgid "When a publisher offers both IPv4 and IPv6, your browser will time out trying to connect. You may believe the site is down. This may be due to your IPv6 configuration. Consider disabling IPv6, or seeking help."
msgstr "当内容商同时提供 IPv4 和 IPv6 时，你的浏览器会出现连接超时的情况，你也许会以为网站宕机了。这可能是你的 IPv6 配置造成的，可以考虑禁用 IPv6 或寻求帮助。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Connections to IPv4 are slow, but functional. Perhaps you or your ISP put you behind an IP sharing device (NAT) that is currently slow."
msgstr "IPv4 连接缓慢但运行正常，可能是由于你或你的运营商架设的 IP 共享设备（NAT）运行缓慢。"

#: "inc/messages.js"
msgid "You appear to be able to browse the IPv6 Internet only. You have no access to IPv4. That's pretty bold!"
msgstr "你似乎只能连接 IPv6 互联网，无法连接 IPv4。你可真够大胆的！"

#: "inc/messages.js"
msgid "Connections to IPv6 are slow, but functional. Perhaps you are using a public IPv6 tunnel that is either slow, or not located near you."
msgstr "IPv6 连接缓慢但运行正常，可能是由于你使用的公共 IPv6 隧道缓慢或距离较远。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Connections to IPv6-only sites are timing out. Any web site that is IPv6 only, will appear to be down to you."
msgstr "连接纯 IPv6 网站超时，你会感觉所有纯 IPv6 网站好像都宕机了。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Connections to IPv6-capable web sites hang. It appears that you may have IPv6 configured; and your computer believes that your IPv6 is working, with a route. It is however completely failing. Any web site that adds IPv6, will become unreachable to you. If you are unable to fix your IPv6 routing or connectivity, seek help. If all else fails, strongly consider disabling IP6 on host."
msgstr "连接的 IPv6 网站没有响应。你可能已经配置了 IPv6，你的电脑也以为 IPv6 有路由，能正常运转，但事实并非如此。你无法访问任何部署了 IPv6 的网站。如果你不能自行修复 IPv6 路由或连接，可向他人寻求帮助。如果实在无计可施，强烈建议在电脑上禁用 IPv6。"

#: "inc/messages.js"
msgid "We are unable to test your system; it appears that a firewall or browser filter is preventing the test from running. Critical tests are failing. Try disabling any browser plugins, extensions, or add-ons (such as ad blockers); and reloading this page. If that still fails, you can leave a comment requesting help."
msgstr "我们无法测试你的系统，关键测试未能进行，原因可能是防火墙或浏览器过滤器的干涉。尝试禁用所有浏览器插件、扩展或附加组件（如广告过滤器），然后刷新此页面。如果仍然失败，可以联系我们寻求帮助。"

#: "inc/messages.js"
msgid "We are unable to test your system; it appears that a firewall or browser filter is preventing the test from running. The dual-stack tests are failing. Try disabling any browser plugins, extensions, or add-ons (such as ad blockers); and reloading this page. If that still fails, you can leave a comment requesting help."
msgstr "我们无法测试你的系统，双栈测试未能进行，原因可能是防火墙或浏览器过滤器的干涉。尝试禁用所有浏览器插件、扩展或附加组件（如广告过滤器），然后刷新此页面。如果仍然失败，可以联系我们寻求帮助。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Your browser is blocking the test urls. We will try alternate methods, but they may fail to show your IP address; and may affect the quality of the advice given."
msgstr "你的浏览器屏蔽了测试 URL，我们将尝试备用方案，因此可能无法显示你的 IP 地址，并且难以给出恰当的建议。"

#: "inc/messages.js"
msgid "The most likely cause is NoScript or AdBlock+. NoScript can be told to permit all scripts on this page (you may need to do this more than once). At minimum, permit the urls listed below."
msgstr "这最有可能是 NoScript 或 AdBlock+ 造成的。可以设置 NoScript 允许此页面执行所有脚本（可能需要重复几次），至少允许下列 URL。"

#: "inc/messages.js"
msgid "NAT64 detected. IPv6 works. IPv4 works for most purposes. Applications that are hard-coded for IPv4-only will fail. We are aware of at least one major voice-over-ip program that falls into this category. Your application's support staff may need a nudge to add proper IPv6 support."
msgstr "已检测到 NAT64。IPv6 正常运转，IPv4 大多数情况下也正常，但由于硬编码而只能使用纯 IPv4 的应用程序将出现故障。我们已经发现一款主流 IP 语音应用程序属于此列。应用程序开发者可能需要稍作努力以支持 IPv6。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Your DNS server (possibly run by your ISP) appears to have IPv6 Internet access."
msgstr "你的 DNS 服务器（可能由运营商提供）已经接入 IPv6 互联网了。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Your DNS server (possibly run by your ISP) appears to have no access to the IPv6 Internet, or is not configured to use it. This may in the future restrict your ability to reach IPv6-only sites."
msgstr "你的 DNS 服务器（可能由运营商提供）没有接入或没有配置 IPv6，将来这可能会妨碍你访问纯 IPv6 网站。"

#: "inc/messages.js"
msgid "You are likely using a FireFox plugin that is causing IP based tests to fail. Examples: RequestPolicy. Please disable those while using this site."
msgstr "你可能安装了某些插件，如 RequestPolicy，导致基于 IP 的测试无法进行。使用本站前请先禁用它们。"

#: "inc/messages.js"
msgid "A lookup for an IPv6-only name failed; yet the lookup and connect for dual-stack connected via IPv6. Something appears to be confused with the DNS lookups."
msgstr "一个纯 IPv6 域名查询失败，但双栈域名的查询和连接都是通过 IPv6 进行的。DNS 查询可能出现了错乱。"

#: "inc/messages.js"
msgid "A lookup for an IPv6-only name failed; yet the lookup and connect for dual-stack connected via IPv6. The IPv6-only lookup should have worked. Apple has a bug that sporadically causes some IPv6 lookups to fail. We saw evidence of it on this test. You can reload the page and try the test again. For more details, see <a href='http://openradar.appspot.com/7333104'>http://openradar.appspot.com/7333104</a>."
msgstr "一个纯 IPv6 域名查询失败，但双栈域名的查询和连接都是通过 IPv6 进行的，纯 IPv6 查询也应该成功才对。Apple 有一个软件缺陷偶尔会导致 IPv6 查询失败，我们在此次测试中就发现了相关的迹象。你可以刷新页面重新测试，或前往 <a href='http://openradar.appspot.com/7333104'>http://openradar.appspot.com/7333104</a> 了解详情。"

#: "inc/messages.js"
msgid "A lookup for an dual-stack IPv4 and IPv6 name failed (at minimum it should have connected via IPv4). Apple has a bug that sporadically causes some IPv6 lookups to fail. We saw evidence of it on this test. You can reload the page and try the test again. For more details, see <a href='http://openradar.appspot.com/7333104'>http://openradar.appspot.com/7333104</a>."
msgstr "一个双栈域名查询失败（本来至少通过 IPv4 也应该成功）。Apple 有一个软件缺陷偶尔会导致 IPv6 查询失败，我们在此次测试中就发现了相关的迹象。你可以刷新页面重新测试，或前往 <a href='http://openradar.appspot.com/7333104'>http://openradar.appspot.com/7333104</a> 了解详情。"

#: "inc/messages.js"
msgid "No IPv4 address detected"
msgstr "没有检测到 IPv4 地址"

#: "inc/messages.js"
msgid "No IPv6 address detected"
msgstr "没有检测到 IPv6 地址"

#: "inc/messages.js"
msgid "Your IP address(es) could not be detected due to inteference from browser add-ons."
msgstr "由于浏览器插件的干涉，无法获取你的 IP 地址。"

#: "inc/messages.js"
msgid "The Opera web browser seems to be break on this site frequently. <b>If you have trouble, try another browser</b>."
msgstr "Opera 浏览器似乎经常在本站出错。<b>如果你也遇到了问题，尝试使用其他浏览器。</b>"

#: "inc/messages.js"
msgid "<b>Disable turbo mode on Opera, and try again.</b> Turbo mode is not compatible with the needs of this site."
msgstr "<b>禁用 Opera 的 Turbo 模式后重试。</b>Turbo 模式无法满足本站的需求。"

#: "inc/messages.js"
msgid "<b>Good news!</b> Your current configuration will continue to work as web sites enable IPv6."
msgstr "<b>好消息！</b>你目前的配置在将来也可以继续用于浏览 IPv6 网站。"

#: "inc/messages.js"
msgid "<b>Our tests show that you will have a broken or misconfigured IPv6 setup, and this will cause problems as web sites enable IPv6.</b>"
msgstr "<b>我们的测试表明你的 IPv6 配置有误，访问 IPv6 网站时会出现问题。</b>"

#: "inc/messages.js"
msgid "<b>Our tests show that you may have MTU problems with IPv6; this can cause web sites to load slow (or not at all) when web sites enable IPv6.</b>"
msgstr "<b>测试显示你的 IPv6 可能存在 MTU 问题，这会导致 IPv6 网站加载缓慢（或失败）。</b>"

#: "inc/messages.js"
msgid "We looked up an IPv6 address, but your DNS server (possibly your home router) mangled the response, and is treating it as (broken) IPv4."
msgstr "我们查询了一个 IPv6 地址，但你的 DNS 服务器（可能是你家的路由器）把结果弄错了，还以为这只是个（有问题的）IPv4 地址。"

#: "inc/messages.js"
msgid "It appears that you use a tunnel mechanism for either IPv4 or IPv6."
msgstr "你似乎使用了一个 IPv4 或 IPv6 隧道。"

#: "inc/messages.js"
msgid "It appears that you use a managed tunnel mechanism, 6RD, to transport IPv6 over IPv4."
msgstr "你似乎使用了托管的隧道机制 6rd 以通过 IPv4 网络使用 IPv6。"

#: "inc/messages.js"
msgid "We have detected that you are using a proxy. This means we are testing your proxy server, not your computer. Proxy details (as reported by your proxy 'Via' header): %details"
msgstr "我们检测到你使用了代理服务器，这意味着我们测试的也是这个代理服务器，而非你的电脑。代理详情（根据代理服务器的“Via”标头）：%details"

#: "inc/messages.js"
msgid "We have detected that you are using a proxy. This means we are testing your proxy server, not your computer."
msgstr "我们检测到你使用了代理服务器，这意味着我们测试的也是这个代理服务器，而非你的电脑。"

#: "inc/messages.js"
msgid "IPv6 connections work, but connections using DNS names do not use IPv6. For some reason, your browser or your OS is not doing IPv6 DNS 'AAAA' lookups."
msgstr "IPv6 连接正常，但通过域名建立的连接并没有使用 IPv6。由于某种原因，你的浏览器或操作系统不会进行 IPv6 的 AAAA DNS 查询。"

#: "inc/messages.js"
msgid "We have suggestions to help you fix your system."
msgstr "我们有一些建议可以帮助你解决问题。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Since you have IPv6, we are including a tab that shows how well you can reach other IPv6 sites. %sites"
msgstr "你已接入 IPv6，因此我们增加了一个标签页，显示你能否访问其他 IPv6 网站。%sites"

#: "inc/messages.js"
msgid "Your browser has real working IPv6 address - but is avoiding using it. We're concerned about this."
msgstr "你的浏览器已有有效的 IPv6 地址，但不太愿意使用它，这令我们比较担心。"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: MTU"
msgstr "常见问题：MTU"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: No IPv4"
msgstr "常见问题：未接入 IPv4"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: No IPv6"
msgstr "常见问题：未接入 IPv6"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: 6to4"
msgstr "常见问题：6to4"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: Teredo Minimum"
msgstr "常见问题：Teredo Minimum"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: v6ns Bad"
msgstr "常见问题：v6ns 失败"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: Browser Plugins"
msgstr "常见问题：浏览器插件"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: Firefox Add-Ons"
msgstr "常见问题：Firefox 附加组件"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: Opera"
msgstr "常见问题：Opera"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: Buggy DNS"
msgstr "常见问题：问题 DNS"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: Broken!"
msgstr "常见问题：故障"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: Broken DNS Lookups"
msgstr "常见问题：DNS 查询出错"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: Avoiding IPv6?"
msgstr "常见问题：排斥 IPv6"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: 6RD tunnel"
msgstr "常见问题：6rd 隧道"

#: "inc/builtin.js"
msgid "[more info]"
msgstr "[更多信息]"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Your IPv4 address on the public Internet appears to be"
msgstr "你的公网 IPv4 地址是"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Proxied"
msgstr "通过代理服务器"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Your IPv6 address on the public Internet appears to be"
msgstr "你的公网 IPv6 地址是"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Your IPv6 service appears to be"
msgstr "你的 IPv6 服务是"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Your Internet Service Provider (ISP) appears to be"
msgstr "你的运营商（ISP）是"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Started"
msgstr "正在测试"

#: "inc/builtin.js"
msgid "proxied"
msgstr "经过代理的"

#: "inc/builtin.js"
msgid "using"
msgstr "使用"

#: "inc/builtin.js"
msgid "tests run"
msgstr "项已完成"

#: "inc/builtin.js"
msgid "(Survey posting skipped; test was rigged)"
msgstr "（没有更新统计信息，测试结果是人为构造的）"

#: "inc/builtin.js"
msgid "(Updating server side IPv6 readiness stats)"
msgstr "（正在更新服务器端 IPv6 统计信息）"

#: "inc/builtin.js"
msgid "(Updated server side IPv6 readiness stats)"
msgstr "（已经更新服务器端 IPv6 统计信息）"

#: "inc/builtin.js"
msgid "(Survey posting failed; the above information is accurate, but not recorded.)"
msgstr "（统计信息更新失败，以上信息是准确的但未被记录）"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Your readiness score"
msgstr "IPv6 状况得分"

#: "inc/builtin.js"
msgid "for your IPv4 stability and readiness, when publishers offer both IPv4 and IPv6"
msgstr "访问同时支持 IPv4 和 IPv6 的网站时，你的 IPv4 状况得分"

#: "inc/builtin.js"
msgid "for your IPv6 stability and readiness, when publishers are forced to go IPv6 only"
msgstr "访问纯 IPv6 网站时，你的 IPv6 状况得分"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Click to see"
msgstr "点击查看"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "test data"
msgstr "测试数据"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Your FAQ"
msgstr "你的常见问题"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "常见问题"

#: "inc/builtin.js"
msgid "loading..."
msgstr "载入中..."

#: "inc/builtin.js"
msgid "failed to load"
msgstr "载入失败"

#: "inc/builtin.js"
msgid "[go back]"
msgstr "[返回]"

#: "inc/builtin.js"
msgid "[permalink]"
msgstr "[永久链接]"

#: "inc/versions.js"
msgid "%app: You are running version %found; we recommend %suggest or newer."
msgstr "%app：你使用的是 %found 版，我们推荐 %suggest 以上版本。"

#: "inc/form.js"
msgid "share your results"
msgstr "反馈你的测试结果"

#: "inc/form.js"
msgid "I am most interested in discussing your setup with you, because it was been determined that <B>your IPv6 connectivity is broken</b>, or at least not fully understood. This is not normal; would you be willing to %share?"
msgstr "我很想和你讨论一下你的配置，因为<b>你的 IPv6 连接存在故障</b>，至少我们没能搞清楚，这是不应该的。你愿意%share吗？"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "retest"
msgstr "重新测试"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Result code"
msgstr "结果代码"

#: "inc/form.js"
msgid "Note: I can't contact you, if the contact info is blank. If you really want to submit this anonymously, hit Send Results again."
msgstr "注意：如果不填写联系方式，我将无法联系你。如果确定要匿名提交，就再点一次提交按钮。"

#: "inc/checkresults.js"
msgid "unknown expansion"
msgstr "未知缩写"

#: "inc/checkresults.js"
msgid "unknown result code"
msgstr "未知结果代码"

#: "inc/symptoms.js"
msgid "Your browser blocked"
msgstr "你的浏览器屏蔽了"

#: "inc/helpdesk.js"
msgid "Your Internet help desk may ask you for the information below."
msgstr "你的服务台可能会问你下列信息。"

#: "inc/header.inc"
msgid "Test your IPv6."
msgstr "IPv6 测试"

#: "inc/header.inc"
msgid "This will test your browser and connection for IPv6 readiness, as well as show you your current IPV4 and IPv6 address."
msgstr "本站能测试你的浏览器与网络连接是否已为 IPv6 做好准备，也能显示你当前的 IPv4 和 IPv6 地址。"

#: "inc/list-nav.inc"
msgid "Test IPv6"
msgstr "测试 IPv6"

#: "inc/list-nav.inc"
msgid "FAQ"
msgstr "常见问题"

#: "inc/list-nav.inc"
msgid "Mirrors"
msgstr "镜像"

#: "inc/list-nav.inc"
msgid "stats"
msgstr "统计"

#: "index.html"
msgid "Test your IPv6 connectivity."
msgstr "IPv6 连接测试"

#: "index.html"
msgid "(Replay)"
msgstr "（结果再现）"

#: "inc/js_required.inc"
msgid "JavaScript Required"
msgstr "需要 JavaScript"

#: "inc/js_required.inc"
msgid "This site requires JavaScript, as well as the ability to pull in cross-site scripts, in order to perform the testing."
msgstr "为了进行测试，本网站需要 JavaScript 以及拉取第三方脚本的权限。"

#: "inc/js_required.inc"
msgid "If this message does not go away, it means that JavaScript has been disabled, either by a plugin or extension in your browser, or by explicit browser setting."
msgstr "此信息没有消失，说明 JavaScript 已被你的浏览器插件、扩展或设置禁用。"

#: "inc/js_required.inc"
msgid "Do you use NoScript?"
msgstr "你使用了 NoScript 吗？"

#: "inc/js_required.inc"
msgid "If you use this Firefox add-on, you'll need to \"Temporarily allow all this page\". You will need to do this <b>twice</b> for everything to work. Alternately, disable NoScript entirely until you are done with this site."
msgstr "如果使用了这个 Firefox 附加组件，你需要“临时允许此页面全部脚本”<b>两次</b>才能正常进行测试。你也可以彻底禁用 NoScript，直到测试完成。"

#: "inc/js_required.inc"
msgid "You can opt instead to view the <a href=\"simple_test.html\">simple test</a>, which will give you a quick pass/fail for IPv4, IPv4+IPv6, and IPv6. It will however offer little diagnostic information."
msgstr "你还可以进行<a href=\"simple_test.html\">简单的测试</a>，快速判断 IPv4、IPv6 和双栈连通情况，但得不到详细的评估。"

#: "main/tabnav.inc"
msgid "For the Help Desk"
msgstr "服务台代码"

#: "main/tabnav.inc"
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: "main/tabnav.inc"
msgid "Tests Run"
msgstr "测试项目"

#: "main/tabnav.inc"
msgid "Share Results / Contact"
msgstr "反馈测试结果／联系我们"

#: "main/tabnav.inc"
msgid "FAQ for You"
msgstr "你的常见问题"

#: "main/tabnav.inc"
msgid "Help Popup"
msgstr "帮助菜单"

#: "main/tabnav.inc"
msgid "Debug"
msgstr "调试"

#: "main/tabnav.inc"
msgid "Other IPv6 Sites"
msgstr "其他 IPv6 网站"

#: "main/tests.inc"
msgid "How this test works:"
msgstr "此测试的原理："

#: "main/tests.inc"
msgid "Your browser will be instructed to reach a series of URLs. The combination of successes and failures tells a story about how ready you are for when publishers start offering their web sites on IPv6."
msgstr "你的浏览器会收到并执行一些 URL 请求，这些请求的完成情况能说明你是否做好了迎接 IPv6 的准备。"

#: "main/tests.inc"
msgid "Technical Info"
msgstr "技术信息"

#: "main/tests.inc"
msgid "Test with IPv4 DNS record"
msgstr "IPv4 域名连接测试"

#: "main/tests.inc"
msgid "pending"
msgstr "等待测试"

#: "main/tests.inc"
msgid "Test with IPv6 DNS record"
msgstr "IPv6 域名连接测试"

#: "main/tests.inc"
msgid "Test with Dual Stack DNS record"
msgstr "双栈域名连接测试"

#: "main/tests.inc"
msgid "Test for Dual Stack DNS and large packet"
msgstr "双栈域名大数据包传输测试"

#: "main/tests.inc"
msgid "Test IPv4 without DNS"
msgstr "无域名 IPv4 连接测试"

#: "main/tests.inc"
msgid "Test IPv6 without DNS"
msgstr "无域名 IPv6 连接测试"

#: "main/tests.inc"
msgid "Test IPv6 large packet"
msgstr "IPv6 大数据包传输测试"

#: "main/tests.inc"
msgid "Test if your ISP's DNS server uses IPv6"
msgstr "测试运营商 DNS 是否接入 IPv6"

#: "main/tests.inc"
msgid "Find IPv4 Service Provider"
msgstr "查询 IPv4 运营商"

#: "main/tests.inc"
msgid "Find IPv6 Service Provider"
msgstr "查询 IPv6 运营商"

#: "main/tests.inc"
msgid "Test for buggy DNS"
msgstr "问题 DNS 测试"

#: "main/tech.inc"
msgid "Fetches an object that has just an A record in DNS. This is expected to use IPv4. IPv6-only users might still reach this, if their provider has employed a NAT64/DNS64 or proxy solution."
msgstr "通过一个 DNS 只有 A 记录的域名加载对象。一般使用的是 IPv4，如果纯 IPv6 用户的运营商采用了 NAT64、DNS64 或代理服务器方案，他们也能成功加载。"

#: "main/tech.inc"
msgid "Fetches an object that has just an AAAA record in DNS. This is expected to use IPv6. Users not yet on the IPv6 Internet are likely to see this fail. As long as it fails quickly, it will be OK - for now."
msgstr "通过一个 DNS 只有 AAAA 记录的域名加载对象。一般使用的是 IPv6，尚未接入 IPv6 互联网的用户很可能失败，但只要是迅速失败，目前就没有大问题。"

#: "main/tech.inc"
msgid "This is the most important test. This verifies your browser can connect to a site that has both IPv4 and IPv6 records published. IPv4 only hosts should connect fine (using IPv4)."
msgstr "这是最重要的测试，验证你的浏览器能否连接兼备 IPv4 和 IPv6 记录的网站。纯 IPv4 主机应该能（通过 IPv4）顺利连接。"

#: "main/tech.inc"
msgid "If this test fails or times out, you can expect major problems as publishers start offering their sites on IPv6."
msgstr "如果这项测试失败或超时，当各个网站开始部署 IPv6 时，你会有大麻烦。"

#: "main/tech.inc"
msgid "Validates that you can connect to a dual-stack server (like the ds test); and that you can send/receive large packets on that connection. If this test times out for any reason, it indicates trouble for World IPv6 Day."
msgstr "验证你能否连接双栈服务器（类似双栈域名连接测试）并收发大数据包。如果这项测试超时，无论是什么原因，你在世界 IPv6 日都会遇上麻烦。"

#: "main/tech.inc"
msgid "This will try connecting with a literal IPv4 numeric address. This should work for most people, unless they are running IPv6-only. If the first test worked, but this fails, it likely confirms your provider is using NAT64/DNS64; you'll need to only try connecting using hostnames instead of numeric IP addresses."
msgstr "这项测试直接通过 IPv4 地址发起连接，大多数人都应当成功，除非用的是纯 IPv6。如果第一项测试成功但这项失败了，那基本可以确定你的运营商使用了 NAT64/DNS64，因此你只能使用域名发起连接，不能使用 IPv4 地址。"

#: "main/tech.inc"
msgid "This will try connecting with a literal IPv6 hexadecimal address. The primary purpose of this test is to separate out your connectivity on IPv6 from your ability to fetch DNS for it. A secondary purpose is to see if you have Teredo enabled; some systems may only use Teredo when an IPv6 address is in the URL."
msgstr "这项测试直接通过 IPv6 地址发起连接，意在排除 DNS 问题的干扰后测试 IPv6。还有一个目的就是检测你有没有用 Teredo，一些系统只有在通过 IPv6 地址连接时才会调用 Teredo。"

#: "main/tech.inc"
msgid "Validates that IPv6 requests with large packets work. If this test times out, but other IPv6 tests work, it suggests that there may be PMTUD issues; possibly involving IP tunnels."
msgstr "验证 IPv6 能否传输大数据包。如果这项测试超时，但其他 IPv6 测试成功，那么可能存在 PMTUD 问题，也许与 IP 隧道有关。"

#: "main/tech.inc"
msgid "Double check to make sure that ICMPv6 Type 2 (\"Packet Too Big\") messages are not filtered by your firewall."
msgstr "再次检查你的防火墙是否已放行 ICMPv6 第 2 类信息（“数据包过大”）。"

#: "main/tech.inc"
msgid "(This is bonus credit)"
msgstr "（附加项目）"

#: "main/tech.inc"
msgid "This is a test of your ISP's resolver (instead of a test of your host). If this test passes, your DNS server (often run by your ISP) is capable of reaching IPV6-only DNS authoritative servers on the Internet. This is not critical (at this time) for you to reach sites via IPv6."
msgstr "这项测试针对你的运营商的域名服务器（而非你的主机），如果成功，那么你的 DNS 服务器（通常由运营商提供）能够访问纯 IPv6 的 DNS 权威服务器。这对你（目前）访问 IPv6 网站来说不是特别重要。"

#: "main/tech.inc"
msgid "Attempts to identify what Internet Service Provider you use for IPv4. This may be different from the marketing name you see in your local market; or may reflect a previous company name. The name shown reflects how it is known in the network operator community."
msgstr "尝试识别你的 IPv4 运营商。这个名称可能与你生活中见到的品牌名不一致，也可能是某家公司的曾用名，但这个名称就是他们在网络世界中的名字。"

#: "main/tech.inc"
msgid "Attempts to identify what Internet Service Provider you use for IPv6. When the IPv4 name and the IPv6 name don't match, it may suggest that you're using a tunnel; or some form of third party provider for IPv6."
msgstr "尝试识别你的 IPv6 运营商。如果 IPv4 和 IPv6 运营商名称不一致，那么你可能使用了隧道，或者第三方提供的某种 IPv6。"

#: "main/tech.inc"
msgid "Queries for a malformed AAAA record. Some routers mishandle these as \"A\" records, and only keep the first 32 bits. We want this test to fail to connect."
msgstr "查询一个异常的 AAAA 记录。有些路由器会将其误当作 A 记录，然后只保留前 32 位。我们希望这个测试是失败的。"

#: "main/tech.inc"
msgid "If the summary results indicated problems, you (or your technical support) may be able to use the information above to diagnose the issues. Each of the test urls and their results is shown on the left side. To the right you'll see a description of what that URL was designed to test."
msgstr "如果结果摘要指出了某些问题，你（或你的技术支持人员）也许可以借助上述信息排查故障。左侧显示了测试 URL 及测试结果，右侧是对应测试项目的说明。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "After each test is ran. The summary page attempts to look at the results If the summary doesn't seem to make sense given the symptoms recorded above, or if you need further assistance, please feel free to contact us."
msgstr "测试完成后，摘要页面会尝试对结果进行总结。如果其总结并不符合上述结果，或者你需要更多帮助，欢迎联系我们。"

#: "main/mail.inc"
msgid "<b>Your particular configuration is of interest.</b> We are always striving to make the test-ipv6.com code better. Would you be willing to contribute more information about your browser and computer setup? With your help, we can document for others how to repair their systems."
msgstr "<b>你的配置很有参考价值。</b>我们一直在努力优化 test-ipv6.com 的代码，你愿意提供关于你的浏览器和计算机配置的更多信息吗？在你的帮助下，我们还可以指导他人如何解决他们的问题。"

#: "main/mail.inc"
msgid "This form will let you leave a comment, voice concerns, or ask questions. Your test results will be included automatically."
msgstr "你可以在此表单中作出评论、表达担忧或提出问题。你的测试结果会自动一起发送。"

#: "main/mail.inc"
msgid "This includes your IP address, which is shared with the site administrator in order to answer your questions."
msgstr "网站管理员也会得知你的 IP 地址，以便回答你的问题。"

#: "main/mail.inc"
msgid "Use of this form implies consent."
msgstr "使用此表单即表明你同意发送这些信息。"

#: "main/mail.inc"
msgid "<span id=\"comments_faq_link\"></span> (FAQ) page is available for <b>your</b> exact set of results. Please read it before leaving comments; many questions have already been answered. If you still have questions, comments, or concerns, feel freel to use this form."
msgstr "<span id=\"comments_faq_link\"></span>（FAQ）页面旨在解决<b>你的</b>具体问题，许多疑问都已得到解答，请先仔细阅读。如果你仍有疑问、意见或担忧，欢迎使用这个表单。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Please leave your comments using English, if possible."
msgstr "如果可能的话，请使用英文撰写反馈。"

#: "main/mail.inc"
msgid "If reporting a problem with the test, or requesting help with your results, please fill out all requested information to the best of your ability. If leaving general comments, use your best judgement on how much to report."
msgstr "若要反馈测试的问题，或需要关于测试结果的帮助，请尽量详细地填写信息。若是阐述意见，可以自行判断写多少最好。"

#: "main/mail.inc"
msgid "Thanks,"
msgstr "谢谢！"

#: "main/mail.inc"
msgid "Purpose for comment"
msgstr "反馈类型"

#: "main/mail.inc"
msgid "Questions about test results"
msgstr "关于测试结果的问题"

#: "main/mail.inc"
msgid "Report a bug with diagnosis"
msgstr "反馈网站缺陷及其分析"

#: "main/mail.inc"
msgid "Suggestion"
msgstr "建议"

#: "main/mail.inc"
msgid "Cheers or Jeers"
msgstr "赞扬或批评"

#: "main/mail.inc"
msgid "Email address if you'll permit me to contact you. <i>Required, if you wish a response.</i>"
msgstr "如果允许我们联系你，在此处填写邮箱地址。<i>如果需要回复则必须填写。</i>"

#: "main/mail.inc"
msgid "Any information you think I might find useful (what router you're using, or a firewall in the way, or type of proxy you use, etc). This includes general feedback."
msgstr "任何你觉得可能有用的信息（例如你使用的路由器、防火墙和代理服务器）。也包括一般的反馈。"

#: "main/mail.inc"
msgid "The javascript based test appears to have failed. This may be browser plugin or extension related. Please indicate what browser plugins and extenions you have enabled in this browser."
msgstr "基于 JavaScript 的测试失败了，可能是浏览器插件或扩展的问题。请说明你的浏览器使用了哪些插件和扩展。"

#: "main/mail.inc"
msgid "If you are technically minded please cut/paste the output of the following commands:"
msgstr "如果你懂得技术，请复制并粘贴以下命令的输出："

#: "main/mail.inc"
msgid "Copy the output from those commands, into the box below. This will help me confirm/deny any theories relating to your question."
msgstr "将这些命令的输出复制到下面的框中，这有助于我推测你遇到的问题。"

#: "main/mail.inc"
msgid "If you are technically minded, please open a \"Command Prompt\" or \"cmd\" window, and run these three commands:"
msgstr "如果你懂技术，请打开“命令提示符”窗口，执行这三条命令："

#: "main/mail.inc"
msgid "Send results"
msgstr "发送"

#: "main/helpdesk.inc"
msgid "Help desk information will follow once the test completes."
msgstr "服务台代码将在测试结束后显示。"

#: "main/helpdesk.inc"
msgid "If your Internet help desk asks you to mail the 'results url', copy and paste the following URL."
msgstr "如果网上服务台要你发送“测试结果链接”，复制并粘贴下面的链接。"

#: "main/helpdesk.inc"
msgid "Note that this will share your current numeric Internet Protocol address(es)."
msgstr "注意，这里面包括你当前的 IP 地址。"

#: "main/helpdesk.inc"
msgid "We do not recommend posting this link on public web sites such as forums."
msgstr "不建议在论坛之类的公共网站上公开此链接。"

#: "main/helpdesk.inc"
msgid "On most computers, you can right-click the above URL, and select 'Copy'."
msgstr "在大多数电脑上，你都可以右键单击上面的网址，然后单击“复制”。"

#: "inc/sites.inc"
msgid "<b>Because you have IPv6</b>, we've added this tab to show you whether or not you can reach other IPv6 web sites on the Internet. Consider notifying your ISP, if there are sites that show up as broken. If you are the ISP, you can click the Info link to see what test URLs are being used."
msgstr "<b>由于你已接入 IPv6</b>，我们提供了这个页面以进一步测试你能否访问互联网上的其他 IPv6 网站。如果其中有网站测试失败，可以考虑联系你的运营商；如果你就是运营商，可以点击信息按钮查看测试使用的链接。"

#: "inc/sites.inc"
msgid "<b>Hint</b>: Columns are sortable (click the first row); <a href=\"#\" onclick=\"GIGO.test_sites(2); return false;\">click here</a> to re-check reachability from where you are to those mirrors."
msgstr "<b>提示</b>：点击某列首行可按该列排序，<a href=\"#\" onclick=\"GIGO.test_sites(2); return false;\">点击这里</a>重新检测你能访问的镜像网站。"

#: "inc/sites.inc"
msgid "It is real easy to get added to this list for basic checks. Just provide two image URLs (one IPv4-only; one IPv6-only), to Jason Fesler &lt;jfesler@gigo.com&gt;. Also send your general web site address and organization name."
msgstr "要加入此列表提供基本测试是非常容易的，只需向 Jason Fesler &lt;jfesler@gigo.com&gt; 提供两个图像 URL（一个纯 IPv4，一个纯 IPv6），并说明你的首页网址和组织名称即可。"

#: "inc/sites.inc"
msgid "Full mirrors are welcomed and appreciated, whether public or private. Please see <a href=\"https://github.com/falling-sky/source/wiki\">the wiki</a> for details."
msgstr "我们也欢迎并感谢建立完整的镜像网站，无论是公用还是私用。请查看 <a href=\"https://github.com/falling-sky/source/wiki\">Wiki</a> 了解详情。"

#: "inc/footer.inc"
msgid "All rights reserved."
msgstr "保留所有权利。"

#: "inc/footer.inc"
msgid "Mission"
msgstr "使命"

#: "inc/footer.inc"
msgid "Source"
msgstr "源代码"

#: "inc/footer.inc"
msgid "Email"
msgstr "电子邮件"

#: "inc/footer.inc"
msgid "Attributions"
msgstr "致谢"

#: "inc/disclaimer.inc"
msgid "This is a mirror of test-ipv6.com. The views expressed here may or may not reflect the views of the mirror owner."
msgstr "这是 test-ipv6.com 的一个镜像网站。这里表达的观点未必反映镜像所有者的观点。"

#: "locale.html"
msgid "Available Languages"
msgstr "可用语言"

#: "locale.html"
msgid "Pick one of the following to switch to that language."
msgstr "点击链接可切换到对应语言。"

#: "locale.html"
msgid "Translators and proof readers welcome."
msgstr "欢迎参与翻译和校对。"

#: "locale.html"
msgid "See <a href='https://github.com/falling-sky/source/wiki/LocalizationPlan'>Info</a>; and our <a href='https://crowdin.net/project/falling-sky'>'CrowdIn'</a> project page."
msgstr "查看<a href='https://github.com/falling-sky/source/wiki/LocalizationPlan'>相关信息</a>以及我们的 <a href='https://crowdin.net/project/falling-sky'>Crowdin 项目页面</a>。"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Help Desk Information"
msgstr "服务台信息"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Q: What is the Help Desk tab for?"
msgstr "问：服务台页面是干什么的？"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "This tab is intended to help provide a brief, concise explanation of your connectivity. This can be read over the phone, if needed, to a service provider. This tab has less hand-holding; it is intended for a help desk to understand (as compared to an end user)."
msgstr "此页面旨在帮助你简明扼要地描述你的连接情况，在必要时可以通过电话告诉运营商客服人员。因为是写给客服人员看的（而非普通用户），所以指导性的信息不多。"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "This special instance shares in a very compact way:"
msgstr "你可以借此简洁地描述："

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Status of each protocol"
msgstr "各协议的状态"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Warn of slow/timeout"
msgstr "缓慢或超时警告"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Warn of MTU"
msgstr "MTU警告"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Status of reachability to “other sites” (as compact as possible)"
msgstr "能否访问其他网站（尽可能简洁）"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "IP address shown, in case tech support needs it."
msgstr "对外的 IP 地址，以备技术支持之需"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "List of unreachable sites, if any"
msgstr "无法访问的网站（如果有）"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Q: What is the easiest way to send users to the Help Desk tab?"
msgstr "问：如何把用户引至服务台页面最为简单？"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "There are several ways to do it. Some of these are more obvious than the others when reading; some of them may be easier when read over the phone. In all of these cases, the \"Help Desk\" tab is moved to be the first and default tab shown to the user, instead of exposing the more detailed user-facing page."
msgstr "方法有若干种，其中一些读出来更清楚，也有一些更适合电话交流。打开下列任一网址后，“服务台”就会取代原先的页面，成为默认的第一个选项卡。"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Mirror sites may not have all the fancy DNS names; they are more likely to be useful like this:"
msgstr "镜像网站可能没有那些花哨的网址，一般是这样的："

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Q: What are the Help Desk codes?"
msgstr "问：服务台代码是什么？"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "These are meant to offer a quick, short way for your customer to tell you the status of their Internet connectivity, as validated by this site. They are also meant to be easy to memorize."
msgstr "这些代码是为了方便客户告诉你他们在本网站测试出的连接情况，也是为了便于记忆。"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Q: How can I recommend changes to the Help Desk tab?"
msgstr "问：如何对服务台页面提出改进建议？"

#: "faq_helpdesk.html"
msgid "Suggestions are welcome; especially from those operating help desks. This tab is really for you - not for the consumer. Please keep in mind that we want to keep the tab brief, concise, and easy to read for the average user over the phone to your help desk team. Send suggestions to jfesler@test-ipv6.com ."
msgstr "欢迎提出建议，尤其是服务台客服人员的建议。此页面是为你们而设的，而不是为了客户。请记住，我们希望保持此页简明并且方便普通用户通过电话读给你们服务台。建议可发送至 jfesler@test-ipv6.com。"

#: "broken.html"
msgid "What to do if you're broken..."
msgstr "如何处理故障"

#: "broken.html"
msgid "If you are reading this page, it means that we've identified that your host will have problems on World IPv6 Day. Any web site that goes \"dual stack\" (meaning, both IPv4 and IPv6), will be unreachable to you."
msgstr "如果你在读本文，那么我们已经认定你的电脑在世界 IPv6 日会出现问题。你将无法访问所有部署“双栈”（即同时使用 IPv4 和 IPv6）的网站。"

#: "broken.html"
msgid "To resolve this, you'll first need to identify your IPv6 address (if you have one) and your IPv6 default route (if you have one). This will help identify which sections to read."
msgstr "为了解决问题，你需要先找到你的 IPv6 地址（如果有）以及 IPv6 默认路由器（如果有）。这有助于你决定读哪个部分。"

#: "broken.html"
msgid "If you find your particular problem is not well represented; or you have additional suggestions; please do leave feedback using the <a href='#' onclick='return GIGO.tabnav(\"mail\");'>form</a> (or contact <a href=\"mailto:jfesler@test-ipv6.com\">jfesler@test-ipv6.com</a>)."
msgstr "如果你发现这里没有涵盖你的具体问题，或者你有其他建议，请使用这个<a href='#' onclick='return GIGO.tabnav(\"mail\");'>表单</a>留下反馈（或联系 <a href=\"mailto:jfesler@test-ipv6.com\">jfesler@test-ipv6.com</a>）。"

#: "broken.html"
msgid "Make sure you are current"
msgstr "确保你跟上了时代"

#: "broken.html"
msgid "Find your IP address"
msgstr "查看你的 IP 地址"

#: "broken.html"
msgid "If you set up a tunnel broker"
msgstr "如果你使用了隧道代理"

#: "broken.html"
msgid "If you set up 6to4 (IPv6 address: starts with 2002)"
msgstr "如果你使用了 6to4（IPv6 地址以 2002 开头）"

#: "broken.html"
msgid "If you have an ULA (IPv6 address: starts with FC or FD)"
msgstr "如果你使用了 ULA（IPv6 地址以 FC 或 FD 开头）"

#: "broken.html"
msgid "If you have an Bad or Inappropriate IPv6 Addresss (see table)"
msgstr "如果你的 IPv6 地址不恰当（见表格）"

#: "broken.html"
msgid "If you have an unexpected IPv6 address"
msgstr "如果你的 IPv6 地址很奇怪"

#: "broken.html"
msgid "Try the netalyzr"
msgstr "试试 Netalyzr"

#: "broken.html"
msgid "If all else fails, disable or deprioritize IPv6"
msgstr "如果实在无计可施了，禁用 IPv6 或降低其优先级"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "Many OS and Hardware manufacturers are making updates to help improve the transition to IPv6. Some known \"gotchas\" are being addressed by workarounds by these vendors."
msgstr "许多操作系统和硬件制造商都会发布更新来改良向 IPv6 的过渡，他们通过变通方案处理了一些已知的“陷阱”问题。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "You can do your part to make sure you are running the latest:"
msgstr "而你能做的就是确保你使用的是最新的："

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "OS - Make sure you have the latest."
msgstr "操作系统。确保是最新版本。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "Mac users: Apple OS X 10.6.7 is recommended for improved IPv6 support."
msgstr "Mac 用户：推荐使用 Apple OS X 10.6.7，它对 IPv6 的支持较好。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "Mac users on 10.4 or 10.5 may need to disable IPv6 if other troubleshooting steps fail."
msgstr "如果其他排除故障的措施无效，Mac 10.4 或 10.5 的用户可能需要禁用 IPv6。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "Windows users: go to"
msgstr "Windows 用户：查看"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "iPhone/iPad users: No specific version advised at this time."
msgstr "iPhone/iPad 用户：目前没有特定的版本可以推荐。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "Routers - Make sure you have the latest firmware installed. Some vendors have updated the defaults, or put in health checks before enabling IPv6."
msgstr "路由器。确保安装了最新版本的固件。一些厂商已经更新了默认配置，或者增添了启用 IPv6 前检查网络状况的功能。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "If you are using an Apple router or Time Capsule, load the Airport Utility to check that your router is up to date."
msgstr "如果你使用的是 Apple 路由器或 Time Capsule，打开 Airport 实用工具检查固件是否是最新版本。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "Browsers - Some browsers have made updates to detect \"broken\" users, and to temporarily disable IPv6."
msgstr "浏览器。一些浏览器更新后可以检测出用户存在“故障”，并暂时停用 IPv6。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "Firefox 4.x now only tries IPv6, when an IPv6 address is configured. Firefox 3 users are encouraged to upgrade."
msgstr "Firefox 4.x 当有 IPv6 地址时只尝试使用 IPv6。我们鼓励 Firefox 3 用户进行升级。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "Chrome: If a wrench icon appears on the browser toolbar, click it. Select \"Update Google Chrome\" then Restart."
msgstr "Chrome：如果工具栏出现一个扳手图标，点击它，选择“更新 Google Chrome”，然后重新启动。"

#: "faq/staycurrent.inc"
msgid "Opera: Make sure you use at least 11.10."
msgstr "Opera：确保使用 11.10 以上版本。"

#: "broken.html"
msgid "Finding your IP address"
msgstr "查看你的 IP 地址"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Identify your IPv6 address, and your default router (if you have one)."
msgstr "找到你的 IPv6 地址和默认路由器（如果有）。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Finding your IPv6 address and default router can be a challenge if you are not familiar with your OS's network configuration. Instructions for your OS are below."
msgstr "如果你不熟悉你的操作系统的网络配置，寻找 IPv6 地址和默认路由器可能比较困难。下面是各种操作系统的操作步骤。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "When looking for your IPv6 address, skip any <code>fe80:</code> address. Everyone has them if their OS supports IPv6; this is regadless of whether or not your ISP supports IPv6 yet. Those are \"link local\" addresses; used just for communicating to other hosts in the same physical network as you."
msgstr "寻找 IPv6 地址时不用管任何以 <code>fe80:</code> 开头的地址，只要操作系统支持 IPv6 它们就会存在，无论你的运营商是否支持 IPv6。它们是“本地链接”地址，只用于与同一个物理网络中的其他主机通信。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "OS X users: To find your IP address using the GUI:"
msgstr "OS X 用户：通过图形界面查看 IP 地址："

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to the \"Apple\" menu (top left corner)"
msgstr "点按左上角的苹果菜单"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to System Preferences"
msgstr "点按“系统偏好设置”"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to Network"
msgstr "点按“网络”"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Click on your primary network (green icon) if you have more than one work."
msgstr "如果有多个网络，选择你的主要网络（绿色图标）。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to \"Advanced\""
msgstr "点按“高级”"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Look at the TCP/IP tab, uder \"Configure IPv6\"."
msgstr "在“TCP/IP”标签页中，查看“配置 IPv6”下方。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Make a note of whether or not there is a router."
msgstr "记下有没有路由器。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Make a note of the IPv6 address (if any)."
msgstr "记下 IPv6 地址（如果有）。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "OS X users: To find your IP address using the command line:"
msgstr "OS X 用户：通过命令行查看 IP 地址："

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "To open your terminal: Go to your Applications folder; go to Utilities; and double click Terminal."
msgstr "打开终端：打开“应用程序”文件夹，在“实用工具”中打开“终端”。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "To see your IP addresses: <code>ifconfig -f inet6</code>."
msgstr "查看你的 IP 地址：<code>ifconfig -f inet6</code>。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Ignore the <code>fe80:</code> addresses; look for any other address on your <code>en0</code> or <code>en1</code>."
msgstr "忽略以 <code>fe80:</code> 开头的地址，寻找 <code>en0</code> 或 <code>en1</code> 中的任何其他地址。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "To see if you have a default route: <code>netstat -nr -f inet6</code>."
msgstr "查看是否有默认路由器：<code>netstat -nr -f inet6</code>"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Look for a line that says \"default\"; probably pointing to a gateway starting with <code>fe80:</code>"
msgstr "找到标有“默认”的那一行，它可能给出了一个以 <code>fe80:</code> 开头的网关。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "iPhone and iPad users: No information is shown via Apple's preferences/setup. The \"IT Tools\" and the \"ip6config\" apps do show IPv6 address data; both cost."
msgstr "iPhone 和 iPad 用户：设置中没有显示相关信息。“IT Tools”和“ip6config”App 可以显示 IPv6 地址，但都是收费的。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Linux users: To find your IPv6 address, open a terminal and.."
msgstr "Linux 用户：要查看 IPv6 地址，只需打开一个终端，然后执行"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Linux users: To find your IPv6 route, use:"
msgstr "Linux 用户：要查看 IPv6 默认路由，执行"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Generic unix instructions for determining your IPv6 address and default route:"
msgstr "Unix 中确定 IPv6 地址和默认路由的一般方法："

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "and look for <code>inet6</code> to see your possible IPv6 addresses."
msgstr "并查找 <code>inet6</code> 来查看你可能的 IPv6 地址。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "and look for <code>inet6</code> or <code>Internet6</code> or similar to find the IPv6 portion; then look for <code>default</code> or <code>::</code> or <code>::/0</code>."
msgstr "并查找 <code>inet6</code>、<code>Internet6</code> 或者类似的名称以定位到 IPv6 部分，然后找到 <code>default</code>、<code>::</code> 或者 <code>::/0</code>。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Windows users: To find your IP address using cmd.exe:"
msgstr "Windows 用户：通过命令提示符查看 IP 地址："

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to your \"start\" menu"
msgstr "打开“开始”菜单"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "If you have a \"Run\" menu option, select it. Otherwise go to the \"Search programs and files\" box."
msgstr "如果有“运行”选项，点击它，否则点击“搜索程序和文件”文本框。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Type <code>cmd.exe</code>"
msgstr "输入 <code>cmd.exe</code>"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "In the cmd window, type <code>ipconfig</code> ."
msgstr "在打开的命令提示符窗口中，执行 <code>ipconfig</code>。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Windows 7 GUI users:"
msgstr "Windows 7 用户：通过图形界面查看 IP 地址："

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to the start menu"
msgstr "打开“开始”菜单"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to the control panel"
msgstr "转至控制面板"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to \"Network and Internet\""
msgstr "转至“网络和 Internet”"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to \"View network status and tasks\""
msgstr "转至“查看网络状态和任务”"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to \"Change adapter settings\"."
msgstr "转至“更改适配器设置”。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to your main Internet connection, double click"
msgstr "双击你主要的互联网连接"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Go to \"Details\""
msgstr "转至“详细信息”"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Look for \"IPv6 Address\" and \"IPv6 Default Gateway\""
msgstr "找到“IPv6 地址”和“IPv6 默认网关”"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "Other Windows based OS's: Send jfesler@test-ipv6.com detailed instructions; and I'll add them to the site."
msgstr "其他 Windows 操作系统：将详细的操作步骤发送到 jfesler@test-ipv6.com，我会将其添加进来。"

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "<b>If you set up a tunnelbroker tunnel</b>: The most common causes for tunnelbroker users to fail are:"
msgstr "<b>如果你使用了隧道代理</b>，最常见的故障原因是："

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "Your IPv4 address may have changed; you need to tell the tunnelbroker server this happened."
msgstr "你的 IPv4 地址可能已经发生变化，你需要告知隧道代理服务器。"

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "If you are using your router to do the 6in4 (sometimes called 6to4 with explicit provider):"
msgstr "如果你通过路由器来使用 6in4（有时也称作具有特定供应商的 6to4）："

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "Make sure tunnelbroker knows your current IPv4 address. Our site tells you your public IPv4 address."
msgstr "确保隧道代理服务器知道你当前的 IPv4 地址。我们的网站能显示你的公网 IPv4 地址。"

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "Make sure your router can ping the other side of the tunnel. Don't waste your time fixing computers until the router works!"
msgstr "确保你的路由器能 ping 通隧道的另一头。在调试好路由器之前别浪费时间折腾你的电脑！"

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "If you are using your Linux, BSD, Mac, or Windows box to \"talk 6to4\" specifically:"
msgstr "如果你是在 Linux、BSD、Mac 或 Windows 设备上架设 6to4："

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "Make sure your router is passing \"protocol 41\" to you."
msgstr "确保你的路由器允许转发“41 协议”数据。"

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "Make sure any software firewall you are operating is passing \"protocol 41\" to you."
msgstr "确保所有正在运行的软件防火墙允许转发“41 协议”数据。"

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "If everything worked before your reboot but fails now, check your firewall settings."
msgstr "如果重启后故障才发生，检查你的防火墙设置。"

#: "faq/broken_tunnelbroker.inc"
msgid "Make sure the box \"doing 6to4\" can ping the other side of the tunnelbroker gateway before working on any other hosts."
msgstr "在调试其他主机前，确保架设 6to4 的机器能 ping 通另一边的隧道代理网关。"

#: "broken.html"
msgid "If you set up 6to4"
msgstr "如果你使用了 6to4"

#: "broken.html"
msgid "(IPv6 address: starts with 2002)"
msgstr "（IPv6 地址以 2002 开头）"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "If you use 6to4</b> (without a tunnel broker; ie, using anonymous 6to4):"
msgstr "如果你使用了 6to4</b>（匿名的 6to4，而不是隧道代理）："

#: "faq/6to4_sucks.inc"
msgid "The use of \"automatic\" 6to4, or the use of 6to4 without explicit configuration of the gateways, is not recommended. For more information see <a href='#' onclick='return help_page(\"faq_6to4.html\",\"6to4\")'>6to4</a>."
msgstr "不推荐使用“自动的”或没有配置特定网关的 6to4。更多信息参见 <a href='#' onclick='return help_page(\"faq_6to4.html\",\"6to4\")'>6to4</a>。"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "If you want to continue trying to debug anonymous 6to4:"
msgstr "如果你还是想调试匿名的 6to4："

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "If you are using your router to do the 6to4:"
msgstr "如果你是在路由器上架设 6to4："

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "Make sure your router has a public IPv4 address. Without this, 6to4 fails."
msgstr "确保你的路由器有公网 IPv4 地址，否则无法使用 6to4。"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "If your router permits you to log in, use \"ping\" or \"ping6\" and see if you can ping \"ipv6.test-ipv6.com\". Don't waste your time fixing computers until the router works!"
msgstr "如果你能够登入路由器，执行“ping”或“ping6”看看能否 ping 通 ipv6.test-ipv6.com。在调试好路由器之前别浪费时间折腾你的电脑！"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "Most home systems have private IPv4 addresses; this won't work with 6to4 (unless..)"
msgstr "大多数家用电脑用的是内网 IPv4 地址，所以不能使用 6to4（除非满足下面两条）。"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "Make sure your 6to4 interface knows your public IPv4 address."
msgstr "确保你的 6to4 接口知道你的公网 IPv4 地址。"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "Make sure that your router permits protocol 41 from any IP address - not just 192.88.99.1. This will allow web sites to operate their half of 6to4, even if they can not spoof the 192.88.99.1 anycast address."
msgstr "确保你的路由器接受来自任何 IP 地址的 41 协议数据，而不只是 192.88.99.1。这样网站即使没法伪装成 192.88.99.1 任播地址，也能顺利提供 6to4。"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "Linux users using iptables connection tracking: take heed of the previous note!"
msgstr "使用 iptables 跟踪网络连接的 Linux 用户也要注意上一条。"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "Consider changing how you connect."
msgstr "考虑换一种连接方式。"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "Ask your ISP if they offer any IPv6 connectivity (including possibly 6in4 tunnels, or tunnelbroker type tunnels)."
msgstr "询问运营商能否提供任何形式的 IPv6 连接（包括 6in4 或者某种隧道代理）。"

#: "faq/broken_6to4.inc"
msgid "See <a href=\"#\" onclick='return help_page(\"faq_6to4.html\",\"6to4\")'>6to4</a> for more information on why you would want to switch; and some options."
msgstr "查看 <a href=\"#\"onclick='return help_page(\"faq_6to4.html\",\"6to4\")'>6to4</a> 了解更多迁移到 IPv6 的理由，以及你面临的一些选择。"

#: "broken.html"
msgid "If you have an ULA"
msgstr "如果你使用了 ULA"

#: "broken.html"
msgid "(IPv6 address: starts with FC or FD)"
msgstr "（IPv6 地址以 FC 或 FD 开头）"

#: "faq/broken_ula.inc"
msgid "If you have an IP address starting with <code>FC</code> or <code>FD</code>, you have what is effectively a private IPv6 address. It might be usable for talking to other devices within your home, or within your company. It also allows you to have a steady IPv6 address inside, even if your public IPv6 address changes regularly."
msgstr "如果你的 IP 地址以 <code>FC</code> 或 <code>FD</code> 开头，这其实是一个内网 IPv6 地址。它可以用来连接你家里或公司里的其他设备，并且即使你的公网 IPv6 地址经常变动，这个内部 IPv6 地址也能保持不变。"

#: "faq/broken_ula.inc"
msgid "The main problem with ULA is that certain home routers are now offering ULA, *and* giving you a default route. This route is offered regardless of whether or not your router actually has IPv6 connectivity. From your browser's point of view, it doesn't know that your default route goes nowhere; there is no feedback mechanism. Since IPv6 is (roughly speaking) preferred over IPv4, your browser will try using this broken route. It may take minutes before giving up."
msgstr "ULA 的主要问题是，某些家用路由器在提供 ULA 的同时，还会提供一个默认路由，而不管有没有真的接入 IPv6。但你的浏览器并不知道这默认路由是条死胡同，因为没有什么反馈机制。由于 IPv6 比 IPv4（通俗地说）更受青睐，你的浏览器就会先尝试这条死胡同，可能过几分钟才会放弃。"

#: "faq/broken_ula.inc"
msgid "Our advice: Enable ULA only if your router has full time IPv6 connectivity. Disable it, otherwise. If you do disable it on your router, you will likely need to reboot your router first, then reboot your host, before the symptoms go away."
msgstr "我们的建议是，除非你的路由器拥有全天候的 IPv6 连接，不要开启 ULA。如果你禁用了它，可能需要先重启路由器，再重启你的电脑，故障才会消失。"

#: "broken.html"
msgid "Bad or Inappropriate IPv6 Addresss"
msgstr "IPv6 地址不恰当"

#: "broken.html"
msgid "(IPv6 address: see table below)"
msgstr "（IPv6 地址：见下表）"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "Bad or Inappropriate IPv6 Addresses (Bogons)"
msgstr "不恰当的 IPv6 地址（Bogon）"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "If you IPv6 address starts with any of these, your router needs to be upgraded."
msgstr "如果你的 IPv6 地址开头是这样的，那你需要升级路由器了。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "disable ULA."
msgstr "禁用 ULA。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "Other routers: Try updating the firmware. If that fails, look for and disable \"ULA\" or \"Unique Local Addressing\"."
msgstr "其他路由器：尝试更新固件。如果无效，找到并禁用“ULA”或“Unique Local Addressing”。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "If that fails, disable IPv6 entirely on the router."
msgstr "如果仍然失败，在路由器上彻底禁用 IPv6。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "or"
msgstr "或"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "This is a router using 6to4, but using a private IPv4 address. This will never work."
msgstr "这个路由器使用了 6to4，但它用的是私有 IPv4 地址，所以永远没戏。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "Apple routers: Update to the latest firmware; that has been corrected."
msgstr "Apple 路由器：更新到最新固件，该问题已被修复。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "Other routers: Try updating the firmware. If that fails, look for and disable \"6to4\" or any form of automatic IPv6 tunnel."
msgstr "其他路由器：尝试更新固件。如果无效，找到并禁用“6to4”或任何形式的自动 IPv6 隧道。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "This router is using the official \"Documentation\" prefix - which is not routable on the IPv6 Internet."
msgstr "这个路由器用的是规定用于“文档示例”的前缀，在 IPv6 互联网上没法用。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "Update to the latest firmware."
msgstr "更新到最新固件。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "Other routers: Try updating the firmware."
msgstr "其他路由器：尝试更新固件。"

#: "faq/broken_bogon.inc"
msgid "Disable IPv6."
msgstr "禁用 IPv6。"

#: "broken.html"
msgid "(IPv6 address: not starting with fe80)"
msgstr "（IPv6 地址没有以 FE80 开头）"

#: "faq/broken_unexpected.inc"
msgid "Unexpected IPv6 address?"
msgstr "IPv6 地址很奇怪？"

#: "faq/broken_unexpected.inc"
msgid "Modern operating systems all have IPv6 enabled. This feature is dormant until someone explicitly configures IPv6, <em><b>or</b></em> a device on the local network offers it. Autoconfigured IPv6 hosts learn their IPv6 address and their gateway through the use of IPv6 router announcements (RAs). The network you are on may intentionally offer IPv6; you'll automatically use it when your computer sees it."
msgstr "现代操作系统都支持 IPv6，但默认处于休眠状态，直到进行手动配置<em><b>或者</b></em>局域网内的某个设备提供了 IPv6。自动配置 IPv6 的主机会从 IPv6 路由器通告（RA）中得知其 IPv6 地址和网关。你所在的网络可能会主动提供 IPv6，你的电脑发现之后就会自动使用它。"

#: "faq/broken_unexpected.inc"
msgid "<b>Where this goes wrong:</b> Some people plug their router into the network (wired or wireless) and inadvertantly offer IPv6 services to everyone. Classic examples of this are where people add an early version of an Apple router (with 6to4 automatically enabled); another example is someone who has Windows Internet Connection Sharing enabled. In both cases, there is a chance they offer their services - and become your IPv6 router of choice, without any notification to you."
msgstr "<b>哪里出了问题：</b>有些人将他们的路由器插入（有线或无线）网络后，无意中就向所有人提供了 IPv6，早期的 Apple 路由器（自动启用 6to4）和 Windows 的网络连接共享就是典型的例子。它们可能会自动成为你的 IPv6 路由器，而你不会收到任何通知。"

#: "faq/broken_unexpected.inc"
msgid "If these IPv6 routers don't work, you will fail to connect to any web site that offers services on both IPv4 and IPv6. Even if they do work, if the router in question is unplugged (the owner packs up, leaves the hotel/conference) your host never gets the notice; and it can be hours before it gives up."
msgstr "如果这些路由器并没有接入 IPv6，你就无法连接任何 IPv4 和 IPv6 兼备的网站。就算有，如果路由器被拔掉了（比如其主人把它带离了酒店或者会议现场），你的电脑也无从得知，可能过几个小时才会放弃 IPv6。"

#: "faq/broken_unexpected.inc"
msgid "This is similiar to someone accidentially (or intentionally) running a rogue DHCP server."
msgstr "如果有人偶然（或故意）架设了一个有问题的 DHCP 服务器，情况也类似。"

#: "faq/broken_unexpected.inc"
msgid "<b>If you are are not the network admin</b> - and have no access to fix the problem - consider disabling IPv6, at least for the location you are in. Another option might be to try turning off, and turning back on, your network interface (clearing the IP address), in case the source of the problem has left the network."
msgstr "<b>如果你不是该网络的管理员</b>，也没有权限解决此问题，可以考虑禁用 IPv6，至少在当前网络内禁用。也可以尝试先关闭再开启你的网络接口（清除 IP 地址），说不定制造麻烦的设备已经离开网络了。"

#: "faq/broken_unexpected.inc"
msgid "<b>If you are the network administrator</b>: You can use the default route information to identify the ethernet address; and then search for the owner of that ethernet address. Some network vendors have features that will suppress the advertisements of unauthorized RAs (router announcements); consider enabling those feaatures. More reactive measures involve finding (by ethernet address) the owner of the device; or possibly spoofing RA's from their device to indicate the device is going away."
msgstr "<b>如果你是该网络的管理员</b>：你可以使用默认路由信息来确定其以太网地址，然后寻找该地址的使用者。一些网络厂商开发了封锁未经许可的路由器通告的功能，可以考虑使用。其他措施还包括（通过以太网地址）找出该设备的所有者，以及伪造其路由器通告称该设备已下线。"

#: "faq/broken_netalyzr.inc"
msgid "Consider trying the \"netalyzr\". This is another site that runs a java applet (which can do more than my site can, in just javascript). I would find feedback about how you useful this site was for you."
msgstr "可以考虑尝试“Netalyzr”，一个使用了 Java 脚本的网站（比我这个只用 JavaScript 的网站更强大）。向我反馈这个网站好不好用对我也很有帮助。"

#: "faq/broken_netalyzr.inc"
msgid "From the netalyzr staff:"
msgstr "Netalyzr 团队表示："

#: "broken.html"
msgid "If all else fails"
msgstr "如果实在无计可施了"

#: "broken.html"
msgid "(Instructions for disabling or deprioritizing IPv6)"
msgstr "（如何禁用 IPv6 或降低其优先级）"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Disabling or Deprioritizing your IPv6 address"
msgstr "禁用 IPv6 地址或降低其优先级"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "<b>To disable IPv6 entirely, until your ISP offers IPv6 to you:</b> see <b>Microsoft's \"fixit\" site</b> that gives clear instructions. We advocate considering \"Use IPv4 instead of IPv6 in prefix policies\", instead of completely disabling IPv6. Specific Windows features depend on IPv6 being enabled."
msgstr "<b>在运营商提供 IPv6 前，要彻底禁用 IPv6：</b>查看 <b>Microsoft 的“Fixit”网站</b>，那里提供了明确的步骤。我们推荐“在前缀策略中优先使用 IPv4 而非 IPv6”，而不是完全禁用 IPv6。某些 Windows 功能还是得依赖 IPv6。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "To completely disable IPv6 (Windows 7, Vista; XP should be similiar):"
msgstr "完全禁用 IPv6（Windows 7、Vista，而 XP 应该是类似的）："

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Go to \"Properties\""
msgstr "转至“属性”"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Uncheck \"Internet Protocol Version 6\""
msgstr "取消勾选“Internet 协议版本 6”"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Hit \"ok\""
msgstr "点击“确定”"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Shutdown/reboot."
msgstr "关机或重新启动计算机。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "To disable IPv6 in Windows XP:"
msgstr "在 Windows XP 中禁用 IPv6："

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Taken from:"
msgstr "摘自："

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Make sure you are logged in as an Administrator."
msgstr "确认你已作为管理员登录。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Click Start, click All Programs, click Accessories, and then click Command Prompt."
msgstr "依次单击“开始”按钮、“所有程序”、“附件”、“命令提示符”。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "At the command prompt, type: netsh int ipv6 uninstall and press the Enter key on your keyboard."
msgstr "在命令提示符中，输入 netsh int ipv6 uninstall，然后按回车键。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Close the Command Prompt window and restart the computer."
msgstr "关闭命令提示符窗口，然后重新启动计算机。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "OS X users"
msgstr "OS X 用户"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Before disabling IPv6, please be sure you are running the latest OS version. In particular, OS X 10.6.7 has several workarounds for being \"Broken\". This may solve your problems without resorting to completely disabling IPv6."
msgstr "在禁用 IPv6 前，请确保你用的是最新版的操作系统。尤其是 OS X 10.6.7，它有一些特别的解决方案，也许无需完全禁用 IPv6 就能解决你的问题。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "How to disable IPv6"
msgstr "如何禁用 IPv6"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Disable IPv6"
msgstr "禁用 IPv6"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Apply changes"
msgstr "应用更改"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "iPhone and iPad users"
msgstr "iPhone 和 iPad 用户"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "IPv6 is not configurable on the iPhone or iPad. Your only option is to switch to another network."
msgstr "iPhone 和 iPad 无法调整 IPv6 设定。你只能改用另一个网络。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Linux users:"
msgstr "Linux 用户"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "This is very distribution-specific. Do a web search using your favorite search engine."
msgstr "这与发行版类型密切相关。用你喜欢的搜索引擎搜索一下。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Example web search: <code>disable ipv6 on centos</code>"
msgstr "例如搜索：<code>在 CentOS 中禁用 IPv6</code>"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Generic unix instructions, to temporarily remove your IPv6 address."
msgstr "暂时禁用 IPv6 地址的通用 Unix 命令"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "IP_ADDRESS"
msgstr "IP地址"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "Be aware that if the router re-advertises it, you will relearn the default route."
msgstr "注意，如果路由器再次进行自我广播，你的主机将重新学习默认路由。"

#: "faq/broken_disable.inc"
msgid "You can do a web search for your particular OS distribution. Example search would be <code>disable ipv6 on freebsd</code>."
msgstr "你可以在网上针对你的操作系统发行版进行搜索，例如搜索“<code>在 FreeBSD 中禁用 IPv6</code>”。"

#: "broken.html"
msgid "See Also"
msgstr "另见"

#: "broken.html"
msgid "Other resources that may help"
msgstr "其他可能有用的资源"

#: "faq_disable.html"
msgid "Disabling IPv6 is the least preferred option. For some people, however, it may be your only option. This may be due to equipment limitations, or in limitations in technical support."
msgstr "禁用 IPv6 是最坏的选择，但对某些人来说，由于设备或技术支持的限制，这可能又是唯一的选择。"

#: "faq.html"
msgid "test-ipv6.com FAQ"
msgstr "test-ipv6.com 常见问题"

#: "faq.html"
msgid "Q: How does this test work?"
msgstr "问：这个测试的原理是什么？"

#: "faq.html"
msgid "The test is entirely client-side javascript. To determine reachability, a series of ajax requests are made from the web server, using various DNS names that force the use of IPv6 only, or dual stack, or other such scenarios. The pass/fail of such fetches, as well as how long they take, are taken into account."
msgstr "本测试完全由客户端的 JavaScript 脚本完成。为了测试可达性，服务器会向仅支持 IPv6 的、双栈的等各种域名发出一系列 Ajax 请求，对这些请求的成败及耗时进行考量。"

#: "faq.html"
msgid "Q: Why is this web site reachable via IPv4 only?"
msgstr "问：为什么此网站只能通过 IPv4 访问？"

#: "faq.html"
msgid "You're right, there are no AAAA records, intentionally. A percentage of users are unable to browse sites that are dual-stack. If the users can't connect, then they can't be told they have a problem. This is a big problem facing content providers today; of which, I work at one for my &#36;dayjob. As such, the main test page requires IPv4 (either native or translated)."
msgstr "没错，我们没有 AAAA 记录，这是有意的。部分用户无法访问双栈网站，要是他们连接不上，就无法得知问题所在。这也是当下内容提供商所处的一大困境，而我就在这么一个提供商工作。因此，主要的测试页面需要使用 IPv4（原生的或转换后的均可）。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "At some point, when the percentage of \"broken\" users has gone significantly down, I'll consider making test-ipv6.com dual-stack. At least check, May 2013, we still see 0.5% broken visiting test-ipv6.com. And we still want them to understand their situation."
msgstr "有朝一日，当“故障”用户的比例显著下降后，我会考虑为 test-ipv6.com 部署双栈。在 2013 年 5 月进行的最近一次调查中，仍有 0.5% 的用户无法访问 test-ipv6.com，我们还是希望能让他们了解情况。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Q: How do I test my IPv6-only host"
msgstr "问：如何测试我的纯 IPv6 主机？"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "If you ask that question, chances are you don't need this site. However, if you really want to, visit <a href= \"http://ipv6.test-ipv6.com\">http://ipv6.test-ipv6.com</a> with your IPv6-only host."
msgstr "如果你问了这个问题，那你已经不需要本网站了。如果你确实需要，可在纯 IPv6 主机上访问 <a href= \"http://ipv6.test-ipv6.com\">http://ipv6.test-ipv6.com</a>。"

#: "faq.html"
msgid "Q: What do you mean by broken?"
msgstr "问：所谓的“故障”是什么意思？"

#: "faq.html"
msgid "A percentage of users today have IPv6 enabled, but are either using a public tunnel that is currently giving poor performance; or otherwise have a route that is installed but broken or suboptimal. However, because they have a route at all, in many cases the address selection algorithm of RFC3484 will pick using it, and trying to use this broken route. It can take towards 75+ seconds before the browser gives up!"
msgstr "现在一部分用户虽然用上了 IPv6，但要么用的是性能不佳的公共隧道，要么连上了故障或不理想的线路。可是既然他们连上了，RFC 3484 的地址选择算法往往就会选择 IPv6，然后试着用这条烂线路。而浏览器可能要过 75 秒以上才会放弃连接！"

#: "faq.html"
msgid "From the perspective of a user with these conditions, a web site offering both A and AAAA DNS records (ie, \"dual stack\") will appear to time out; and the user will move on to another site that offers a similar product. This is the quandary content providers have."
msgstr "对这样的用户来说，访问一个同时具有 A 和 AAAA DNS 记录（即“双栈”）的网站会很慢，于是他就会去用别人的服务。这使得内容提供商左右为难。"

#: "faq.html"
msgid "If we detect that you will have problems reaching dual-stack web sites, we recommend you see the <a href=\"broken.html\">Broken User FAQ</a>. It provides several steps to try and identify your root cause for being broken; and barring that, what you can do to disable IPv6 until your ISP offers native IPv6 connectivity."
msgstr "如果我们检测到你在访问双栈网站时存在问题，建议你查看<a href=\"broken.html\">故障用户常见问题解答</a>，内容包括排查故障根本原因的步骤，以及如何禁用 IPv6 直到你的运营商对其提供原生支持。"

#: "faq.html"
msgid "Q: Why did your stats say you already have IPv6-only users?"
msgstr "问：为什么统计页面显示有纯 IPv6 的用户？"

#: "faq.html"
msgid "They went to <a href=\"http://ipv6.test-ipv6.com\">http://ipv6.test-ipv6.com</a> ."
msgstr "他们访问的是 <a href=\"http://ipv6.test-ipv6.com\">http://ipv6.test-ipv6.com</a>。"

#: "faq.html"
msgid "Q: How valid are the stats?"
msgstr "问：统计信息有多大的参考价值？"

#: "faq.html"
msgid "They do not represent the average web consumer. Visitors to this site are self-selecting. The intent of this site is to not provide stats, but instead to inform the user the level of readiness for the world to move to IPv6 (with or without'em!). As such, stats found here will be completely different from an average content provider."
msgstr "被统计的都是自愿访问这个网站的人，不能代表普通网民。这个网站的目标本来就不是提供统计信息，而是让大家知道他们是否已经准备好迎接 IPv6 世界了（无论他们是否加入！）。因此，我们提供的统计信息和普通内容提供商提供的是完全不同的。"

#: "faq.html"
msgid "Q: How does your test differ, from what the content providers are doing?"
msgstr "问：你的测试和内容提供商的有什么差别？"

#: "faq.html"
msgid "Content providers are gathering metrics of broken vs non-broken users, in an aggregate form. They are not at this time actually giving the user feedback as to the user's current state. Those metrics will principally drive the business decision of when to start publishing sites over IPv6, versus remaining IPv4 only. IPv4 only for some content sites really is an option; it has a handful of downsides, but the expectation is that everyone will always be able to reach IPv4, in some fashion."
msgstr "内容提供商统计的是用户故障情况的宏观数据，目前还不会反馈给用户。这些数据很大程度上会决定他们什么时候放弃纯 IPv4，部署 IPv6。对一些网站来说，纯 IPv4 也不失为一种办法，虽然缺点一箩筐，但至少大家总能设法连上。"

#: "faq.html"
msgid "This site, on the other hand, is intended to help the user understand their current state, and what that state possibly means to them."
msgstr "与之不同，本网站旨在帮助用户了解他们的网络状况，以及这种状况对他们意味着什么。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Q: Your site shows the wrong IP address; how can I bypass my proxy server to find my public address?"
msgstr "问：你的网站把我的 IP 地址弄错了，我怎么才能绕过代理服务器查看公网地址？"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "For ipv4/ipv6/dual stack, use one of these:"
msgstr "对于 IPv4、IPv6 或双栈，使用任意一种："

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "for ipv4"
msgstr "对于 IPv4"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "for ipv6"
msgstr "对于 IPv6"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "for either"
msgstr "对于二者"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Note you _may_ need to specify other options to your telnet command, depending on your operating system. On my mac, for example, I need to use \"<code>telnet -6</code>\"."
msgstr "注意，你可能需要在 telnet 命令中设置其他参数，取决于你的操作系统。例如在我的 Mac 上，我需要使用“<code>telnet -6</code>”。"

#: "faq.html"
msgid "Q: Do you actually read the feedback?"
msgstr "问：你真的会看反馈信息吗？"

#: "faq.html"
msgid "Yes, I do. Thank you! Note that I can only follow up with you if you do leave contact information. While I am still grateful for feedback without contact information, I will be unable to reply with any answers if you asked for them."
msgstr "我会的，谢谢！但要注意，你得留下联系方式我才能联系上你。如果你没有留下联系方式，我仍然表示感谢，但我将无法回答你的问题。"

#: "faq.html"
msgid "Q: How else can I contact you?"
msgstr "问：还有什么方式能联系你？"

#: "faq.html"
msgid "I would prefer you use the form, as it gives details of your connectivity, and bypasses any mail filters."
msgstr "我希望你能使用联系表，因为它能提供你的网络状况，也不会有邮件过滤的问题。"

#: "faq.html"
msgid "That said, you are welcome to directly email <a href=\"mailto:jfesler@test-ipv6.com\">jfesler@test-ipv6.com</a>."
msgstr "但也欢迎你直接发邮件到 <a href=\"mailto:jfesler@test-ipv6.com\">jfesler@test-ipv6.com</a>。"

#: "faq.html"
msgid "Q: Is this open source?"
msgstr "问：此网站是开源的吗？"

#: "faq.html"
msgid "Yes. See the <a href=\"source.html\">source page</a> for details."
msgstr "是的。查看<a href=\"source.html\">源代码页面</a>了解详细信息。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "<span lookup=site.name>site</span> statistics"
msgstr "<span lookup=site.name>网站</span>统计"

#: "stats.html"
msgid "Graphs are updated daily."
msgstr "图表为每日更新。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "60 days view"
msgstr "60天视图"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "600 days view"
msgstr "600天视图"

#: "stats.html"
msgid "Quick notes:"
msgstr "简要说明："

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Browser Filter means that both the \"A\" and \"AAAA\" test failed. Browser (plugin/filter) shenanigans, likely with add-ons like ad blockers."
msgstr "浏览器过滤器意味着“A”和“AAAA”测试都失败了，可能是广告拦截器之类的浏览器插件或过滤器导致的。"

#: "stats.html"
msgid "Brokeness goes down, when volume goes up. This is due to having a wider sample of average people (versus people explicitly testing a new IPv6 setup)."
msgstr "样本数量越大，故障比例越小，因为统计到了更多普通人（而不是明显刚装完 IPv6 来测试的人）。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "These graphs show the last 60 days of activity at <span lookup=site.name>site</span>"
msgstr "这些图表显示了过去 60 天内 <span lookup=site.name>网站</span> 的活动情况。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Graph: shows result summaries, stacked. Total height shows number of users who took the test on a given day."
msgstr "图表：显示结果概要，柱状图。总高度表示了某一天的用户数量。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Similiar graph, except this time showing percentages."
msgstr "与上图类似，但显示的是百分比。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "The most interesting graph is the percentage of \"broken\" users. Our definition of a \"broken\" user is that the browser stalls or times out, while attempting to visit a web site published on both IPv4 and IPv6."
msgstr "最有用的图表是“故障”用户百分比。这里的“故障”指的是访问双栈网站时浏览器卡死或超时。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Line graph, not stacked, of results over time."
msgstr "线状图，非柱状图，随着时间推移。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "These graphs show the last 600 days of activity at <span lookup=site.name>site</span>"
msgstr "这些图表显示了过去 600 天内 <span lookup=site.name>网站</span> 的活动情况。"

#: "mission.html"
msgid "test-ipv6.com - Our mission"
msgstr "test-ipv6.com：我们的使命"

#: "mission.html"
msgid "Our mission is thus:"
msgstr "我们的使命是："

#: "mission.html"
msgid "Help people identify if they will have problems when publishers offer their web sites on IPv6;"
msgstr "帮助大家检查能否访问架设在 IPv6 上的网站；"

#: "mission.html"
msgid "Help people fix their system configuration so that they are no longer affected."
msgstr "帮助大家修改系统配置来解决问题；"

#: "mission.html"
msgid "To do so in a brand neutral, ad-free way."
msgstr "达成这些目标的同时不倾向任何品牌，不进行广告宣传。"

#: "mission.html"
msgid "Why do we do this?"
msgstr "我们为什么要做这些？"

#: "mission.html"
msgid "Because of 1 out of every 4000 users are \"broken\" based on industry measurements. This has delayed the web sites from publishing to IPv6."
msgstr "据统计，每 4000 个网民中就有 1 个存在“故障”，这使得各大网站不得不推迟部署 IPv6 的计划。"

#: "mission.html"
msgid "So, what is meant by \"broken\"?"
msgstr "那么“故障”是什么意思？"

#: "mission.html"
msgid "When you go to your favorite web site in a browser, and it hangs for several seconds or even minutes. If the publisher publishes to IPv6, and your computer has a *broken* IPv6 route (as compared to having no route), then your computer will attempt to use that broken route first, before falling back to the IPv4 Internet."
msgstr "就是当你想在浏览器里打开一个网站的时候，它会延迟几秒甚至几分钟。如果内容商使用了 IPv6，就算你的 IPv6 路径存在“故障”（区别于压根没有路径），你的浏览器也会先尝试那条故障的路径，然后才回退到 IPv4 互联网。"

#: "mission.html"
msgid "What causes these timeouts?"
msgstr "超时是什么导致的？"

#: "mission.html"
msgid "Newer operating systems have IPv6 enabled by default. Older ones, may have IPv6 enabled, as a result of user action (or specific applications). Enabling IPv6 does not automatically make you vulnerable."
msgstr "较新的操作系统都默认启用了 IPv6，较旧的可能也可以通过用户操作（或特殊的程序）启用 IPv6。启用 IPv6 本身不会使你变得不安全。"

#: "mission.html"
msgid "The problem lies when your system is convinced to try and use IPv6, when it is not working adequately. This may be because you're using a public service for your IPv6 gateway. Or, someone on your network, was advertising (to the network) IPv6 through Internet connection sharing; and they left. Last, your router may have IPv6 automatically configured to use public unmanaged gateways; and is telling your computer to use it."
msgstr "但当你的 IPv6 还没有正常运行，系统就被诱导使用 IPv6 时，问题就出现了。这可能是由于你在 IPv6 网关使用了一个公共服务，或者有人（在网络里）通过网络连接共享广播 IPv6，然后他们自己走了。另外，也可能是你的路由器自动配置了使用公共非托管网关的 IPv6，然后让你的电脑去用。"

#: "mission.html"
msgid "The simplest, yet near-sighted, solution, would be just to disable IPv6. However, over the next couple of years, this will start to cause you more troubles than not. It would be best to instead find the root of your actual problem, and fix that instead."
msgstr "最简单但目光短浅的解决办法就是直接禁用 IPv6，但未来几年，这可能给你带来更多麻烦。最好能找出问题的根源并解决它。"

#: "mission.html"
msgid "The <a href=\"broken.html\">Broken User FAQ</a> has several suggestions for broken users to follow, to remediate their situation."
msgstr "<a href=\"broken.html\">故障用户常见问题</a>中有一些能帮助故障用户解决问题的建议。"

#: "mission.html"
msgid "How you can help"
msgstr "你能帮上什么忙"

#: "mission.html"
msgid "This is an open-source project. I can certainly use your help in a variety of ways; please see the <a href=\"source.html\">source</a> page."
msgstr "这是一个开源项目，你肯定有很多方式可以提供帮助，请查看<a href=\"source.html\">源代码页面</a>。"

#: "mirrors.html"
msgid "test-ipv6.com mirrors"
msgstr "test-ipv6.com 镜像"

#: "mirrors.html"
msgid "These are the known publicly accessible mirrors for test-ipv6.com."
msgstr "下面是已知的 test-ipv6.com 的公开镜像网站。"

#: "mirrors.html"
msgid "Thank you to all of these organizations, who have put in significant effort to provide this mirror sites. If you have problems with the site you are on now, try another mirror site; perhaps one closer to you."
msgstr "感谢所有付出大量努力提供镜像网站的组织。如果你使用当前网站时遇到问题，试试离你更近的镜像网站。"

#: "mirrors.html"
msgid "Hints Columns are sortable (click the first row); <a href=\"#\" onclick=\"GIGO.test_sites(1); return false;\">click here</a> to re-check reachability from where you are to those mirrors."
msgstr "提示：点击某列首行可按该列排序，<a href=\"#\" onclick=\"GIGO.test_sites(1); return false;\">点击这里</a>重新检测你能访问的镜像网站。"

#: "mirrors.html"
msgid "(generated by javascript)"
msgstr "（使用 JavaScript 生成）"

#: "mirrors.html"
msgid "Interested in running a mirror?"
msgstr "想搭建一个镜像吗？"

#: "mirrors.html"
msgid "Mirrors are welcomed and appreciated, whether public or private. Please see <a href=\"https://github.com/falling-sky/source/wiki\">the wiki</a> for details."
msgstr "无论是公用还是私用，我们都欢迎并感谢建立镜像网站。请查看 <a href=\"https://github.com/falling-sky/source/wiki\">Wiki</a> 了解详情。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "test-ipv6.com views on 6to4"
msgstr "test-ipv6.com 对 6to4 的看法"

#: "faq_6to4.html"
msgid "The ugly bits"
msgstr "缺点"

#: "faq_6to4.html"
msgid "The good bits"
msgstr "优点"

#: "faq_6to4.html"
msgid "6to4 is a technology that allows you to use your existing Internet provider (with only IPv4), to access the IPV6 Internet. It does this by putting IPv6 packets inside IPv4 packets, and with the help of some friendly folks on the Internet. (The specification of this is in <a href=\"http://www.ietf.org/rfc/rfc3056.txt\">rfc3056</a>.)"
msgstr "6to4 是一种让你能通过纯 IPv4 互联网访问 IPv6 的技术。它的原理在于把 IPv6 数据包嵌入到 IPv4 数据包中，并在一些志愿者的帮助下进行传递。（相关规范见于 <a href=\"http://www.ietf.org/rfc/rfc3056.txt\">RFC 3056</a>。）"

#: "faq_6to4.html"
msgid "Before covering my actual view on 6to4, lets discuss how it works."
msgstr "在说明我对 6to4 的实际看法前，我们先讨论一下它是如何运作的。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "With traditional IPv4 Internet connections, traffic goes from you, to your ISP; to one or more ISPs; and finally to the end web site. Debugging issues with this is fairly easy. And, in the event of issues, your ISP has an obligation to fix things that they are associated with; the web site has a similiar contract with their ISP."
msgstr "通过传统的 IPv4 互联网连接，流量从你传输到你的运营商，再通过另外几个运营商到达目标网站。这种模式下调试问题是相当容易的。如果出现问题，你的运营商有义务处理他们责任范围内的故障，网站与他们的运营商之间也有类似的合同关系。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "With unmanaged 6to4 connections (created \"automatically\" or without explicit gateway information) the process is a fair bit different. IPv6 is put into an IPv4 packet - much like sticking a letter in an envelope. This packet is sent to the \"nearest available\" gateway. Your ISP<i>may</i> run one of these; most do not. Chances are the one you use, will be run by a good samaritan who's trying to contribute to the community. This relay will take the IPV6 from inside your IPv4 packet, and then forward it over the IPV6 Internet."
msgstr "使用非托管的 6to4 连接（“自动”创建的或者没有指明网关信息的）时，这个过程就不太一样了。IPv6 被装进了 IPv4 数据包中——就像把信装进信封里一样，这个包被送到“最近的可用”网关处，你的运营商<i>可能</i>会开设这样一个网关，但一般不会。更可能是一个志愿者为了奉献社会而设立的。这个中继点会取出 IPv6 信息，然后把它转发到 IPv6 互联网上。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "Traffic from the web site takes a similiar path. That web site replies back to your automatic IPv6 address. This is routed to the nearest 6to4 relay to that web site. This is not deterministic from your part, at all. In fact, you won't even be able to tell where this relay is. That relay will take the IPv6 packet, stick it inside an IPv4 packet, and then send to your router."
msgstr "网站传回的流量也要经历一个类似的过程。目标网站向你自动获得的 IPv6 地址发出的答复，会被导向距其最近的 6to4 中继点。这一过程对你来说完全是不确定的，你甚至搞不清那中继点在哪儿。那个中继点会收下这个 IPv6 数据包，把它装进一个 IPv4 数据包中，再发给你的路由器。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "Q: What could possibly go wrong?"
msgstr "问：这能出什么问题？"

#: "faq_6to4.html"
msgid "The main issues involve the lack of a service level agreement, the lack of predictability, and a lack in the protocol for your computer to realize that this method is not working."
msgstr "主要问题包括缺乏服务等级协议与可预测性，以及缺乏判断连接是否正常的机制。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "Service level agreement: 6to4 relays are put up, voluntarilly by some organizations. They use BGP (the Internet's way of saying \"I'm here!\") to advertise to the world the existence of the public gateway. Some of them are managed quite well. Some are not. AS long as the route is being advertised, and they are the \"closest\" (in a BGP network sense - not in your control), that particular relay is the one you MUST use. Same for the web site you're trying to use - they have the same constraints, but most likely using a different relay than you. If anything goes wrong, even if you or the web site can figure out which one it is, there is not a good way to get the problem fixed."
msgstr "服务等级协议：6to4 中继点是由某些组织自愿设立的。它们使用 BGP 协议（互联网说“我在这！”的方式）来向全世界声明公共网关的存在，可是只有一些中继点能得到妥善管理。但只要有一条路径是离你“最近的”（BGP 网络意义下的，你无法控制），你就只能使用那个中继点。你要访问的那个网站也是一样，他们受到同等的约束，但很可能和你用的不是同一个中继点。如果出现什么问题，就算你或者网站知道问题出在哪，也没有什么好办法去解决它。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "Some ISPs are starting to offer 6to4 relays in their network; one such example is Comcast. But even if your ISP does this, that is only half the battle."
msgstr "Comcast 等运营商正在其网络中部署 6to4 中继点，但即使你的运营商也这么做了，问题还是没完全解决。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "Once you enable 6to4, your computer will go \"Ah-ha! IPv6 Internet!\". Any time you vist a web site, your web browser will prefer to try IPv6 (if the web site is offering it). When it works, great! But when it doesn't work, you'll see timeouts. Browsers can wait a very long time before giving up on IPv6, and going back to IPv4. And the browser won't remember it had to try IPv4 - so ever web graphic, every link you click, etc will be subject to what looks like \"web site slow\" or \"web site down\"."
msgstr "一旦你启用了 6to4，你的电脑就会发现“哈！IPv6 互联网！”，然后你的浏览器就会一直倾向于使用 IPv6（如果网站支持）。要是成功了，很好！但要是失败了，你就会发现连接超时。浏览器要等好一会儿才会放弃 IPv6，回去用 IPv4，因此所有的图像、链接都会显得网站缓慢甚至已经宕机。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "6to4 worked for me, but the \"Big Packet\" or MTU test was slow/failed. What happened?"
msgstr "我能用 6to4，但“大数据包”或者 MTU 测试缓慢甚至失败。这是什么问题？"

#: "faq_6to4.html"
msgid "When using 6to4, your IPv6 packet has to be pushed into an IPv4 packet. Internet protocol packets have a maximum size; and this can vary based on the Internet service provider, as well as the equipment used."
msgstr "使用 6to4 时，IPv6 数据包必须被装进一个 IPv4 数据包中。而互联网协议数据包有一个最大尺寸，其值与运营商和使用的设备有关。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "Because of this maximum size, your IPv6 packets actually have to be made a bit smaller - so that they fit inside the IPv4 packet, and that the IPv4 packet is still small enough to leave your network."
msgstr "因为有这个最大尺寸，IPv6 数据包必须做得小一些，好让它们能装进适合传输的 IPv4 数据包中。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "Further down the line, there may be another network with even tigher restrictions on the packet size. That network may itself be a tunnel - ISPs occasionally have to do that. This is where the problem often - lies. The IPv4 tunnel will send a message back towards you, - indicating that the packet was too big - but you don't get it. Even - if you do, your IPv6 packets don't get the message, so ultimately - you never reduce your packet size."
msgstr "可接下来，其他网络对包的大小可能有更严格的要求。这个网络可能本身就是一个隧道——运营商有时候必须这么做。问题往往就出在这里。IPv4 隧道会回复你一条信息告诉你数据包太大，但你却收不到这信息。即使你收到了，你的那些 IPv6 数据包也不知情，结果你还是不会减小数据包的大小。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "For some people, reducing the MTU size on IPv6 will help. 1280 is the minimum legal size. You can try values between 1400 to 1480 if you really want to find the one magic value that seems to work for you; but if you do touch MTU at all I'd recommend just doing 1280, and avoid later frustration."
msgstr "对一些人来说，减小 IPv6 的 MTU 可能会有用。符合标准的最小值是 1280，如果你真想找一个适合你的值，试着在 1400 到 1480 之间取一个。但既然要改 MTU 我建议就用 1280，以免将来麻烦。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "Managed tunnels"
msgstr "托管的隧道"

#: "faq_6to4.html"
msgid "You sure sound like you don't like 6to4."
msgstr "听起来你很讨厌 6to4。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "I don't like that it is *unmanaged*. 6to4 is basically 6in4 - an IPv6 packet wrapped with an IPv4 header. Managed 6in4 services can actualy be pretty good.."
msgstr "我讨厌它是因为它是无人管理的。6to4 基本上就是 6in4——加上 IPv4 包头的 IPv6 数据包，而托管的 6in4 服务其实可以做得很好。"

#: "faq_6to4.html"
msgid "test-ipv6.com's recommendation is that if you need IPv6 before your ISP can offer it, consider a managed 6in4 service. 6in4 is the same service as 6to4 on the wire, except with a managed tunnel endpoint (instead of an anonymous one). There are a few major options out there. They each offer great service; and they offer a <b>support</b> channel. These relays are <b>actively monitored</b> for service quality. Best of all, the <b>same relay is used both directions</b> - meaning the same staff manages both conversions. Consider these services:"
msgstr "test-ipv6.com 的建议是，如果你的运营商没有提供 IPv6 但你有需要，可以考虑托管的 6in4 服务。6in4 用的线路和 6to4 一样，但连接的隧道节点是确定的（而非匿名的）。市面上主要的几家提供商都能提供优质的服务和<b>技术支持</b>，他们也会<b>密切关注</b>中继点的运行状态以保证服务质量。最棒的是，<b>双向流量走的都是同一个中继点</b>，这意味着同一个地方完成了两个方向的转换。这些服务可以考虑："

#: "faq_6to4.html"
msgid "Ran by Hurricane Electric. The author of test-ipv6.com has used their services for 2-3 years; and would notice latency problems (lots of interactive SSH use from home to the server). This service requires a static IPv4 address (or static enough - you can always go to the tunnelbroker.net site and update your IP). Lastly, tunnelbroker is fully automated - you can sign up, get your tunnel assignment immediately, and configure your end."
msgstr "由 Hurricane Electric 运作。test-ipv6.com 的作者使用了他们的服务已经两三年了，也注意过延迟的问题（使用大量从家到服务器的交互式 SSH 连接）。此服务需要一个固定的 IPv4 地址（或者相对固定的地址——你总可以去 tunnelbroker.net 网站更新你的 IP）。另外，tunnelbroker 是全自动的，一经注册就能立即获得隧道，并配置你的终端。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "is another popular service. I see many European users using this service significantly; though their footprint is global. They work with dynamic IPs with some custom software that they provide."
msgstr "是另一种热门服务。我发现很多欧洲用户尤其爱用，虽然其实全球都有用户。他们提供动态 IP，并且要求安装一个软件。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "aka freenet6. I don't have personal experience with this, but test-ipv6.com does see a number of connections via this service."
msgstr "又名 Freenet6。我个人没有使用过，但是 test-ipv6.com 的确收到了不少通过这个服务传来的连接。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "may be a better solution, in China. This requires a custom client to be installed."
msgstr "可能更适合在中国使用。需要额外安装一个客户端。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "in Australia offers both free and paid-for (with SLA) tunnels."
msgstr "位于澳大利亚，同时提供免费和付费（有服务等级协议）的隧道。"

#: "faq_ipv4_only.html"
msgid "About your IPv4-only Internet service."
msgstr "关于你的纯 IPv4 网络"

#: "faq_ipv4_only.html"
msgid "This FAQ has been produced to try and address the questions of IPv4 only users"
msgstr "此页面旨在尝试解决纯 IPv4 用户的问题。"

#: "faq/dontfeelbad.inc"
msgid "It looks like you have only IPv4 Internet service at this time. Don't feel bad - most people are in this position right now. Most Internet service providers are not quite yet ready to provide IPv6 Internet to residential customers."
msgstr "你现在似乎只能访问 IPv4 互联网。不用沮丧，现在大家基本都是这样。大多数运营商还没准备好向民众提供 IPv6。"

#: "faq/nothingwillbreak.inc"
msgid "The good news is, nothing will suddenly break."
msgstr "好消息是，故障不会突然发生。"

#: "faq/nothingwillbreak.inc"
msgid "When web sites offer their content on both IPv4 and IPv6, you'll still reach them using your existing IPv4 Internet service."
msgstr "当网站同时提供 IPv4 和 IPv6 内容时，你仍可通过现有的 IPv4 访问。"

#: "faq/whyipv6.inc"
msgid "Many of the visitors to the site are new to what IPv6 is."
msgstr "本站许多访客对 IPv6 都很陌生。"

#: "faq/whyipv6.inc"
msgid "If you don't know why IPv6 matters, see the <a href=\"#\" onclick=\"return help_page('faq_whyipv6.html','Why IPv6')\">Why IPv6 FAQ</a>."
msgstr "如果你还不明白 IPv6 的重要性，看看<a href=\"#\" onclick=\"return help_page('faq_whyipv6.html','Why IPv6')\">为什么需要 IPv6</a>。"

#: "faq/whyipv6.inc"
msgid "This will give you a bit of background of what to expect with IPv4 in the coming months and years; and perhaps some incentive to ask your ISP when they will offer IPv6."
msgstr "简要了解未来 IPv4 可能的下场，说不定还会促使你去催运营商提供 IPv6。"

#: "faq/brokers.inc"
msgid "If you are savvy with technology, you can be an early adopter of IPv6, consider learning more about"
msgstr "如果你了解相关技术，也可以提早用上 IPv6。可以考虑了解"

#: "faq/brokers.inc"
msgid "providers (managed 6to4 tunnel services)."
msgstr "提供商（托管的 6to4 隧道服务）。"

#: "faq/brokers.inc"
msgid "The use of automatic tunnels is discouraged"
msgstr "不建议使用自动隧道。"

#: "faq/brokers.inc"
msgid "[see more]"
msgstr "[详细了解]"

#: "faq_ipv4_only.html"
msgid "If you are not savvy with technology, here is more generic information:"
msgstr "如果你并不了解技术，下面是比较通俗的信息："

#: "faq/matrix_os.inc"
msgid "Windows Vista and Windows 7 are both IPv6 ready. Mac OS X 10.5 and higher is fine. FreeBSD and Linux, all recent versions, are also fine. When your Internet service provider offers IPv6 to you, these OSs are good. You may still need to replace your router (wireless or wired), if it is not aware of IPv6. You'll have to consult with your Internet service provider on when IPv6 will be offered."
msgstr "Windows Vista 和 Windows 7 都支持 IPv6 了，Mac OS X 10.5 及更高版本、FreeBSD 和 Linux 近期的所有版本也没问题。当运营商为你提供 IPv6 时，这些操作系统都很合适。如果你的（无线或有线）路由器不支持 IPv6，可能需要予以更换。你得询问运营商才能得知何时能用上 IPv6。"

#: "faq/matrix_os.inc"
msgid "Windows XP users: My advice is to plan on upgrading before using IPv6. It is technically possible to use IPv6 with XP, to a minimal extent."
msgstr "Windows XP 用户：我建议在使用 IPv6 前升级操作系统。技术上讲 XP 是可以使用 IPv6 一部分功能的。"

#: "faq/dontstress.inc"
msgid "Don't stress too much on having an IPv6 address in 2011."
msgstr "不要过分追求在 2011 年就得到一个 IPv6 地址。"

#: "faq/dontstress.inc"
msgid "If you do buy a new router, make sure that it will be IPv6 ready (or upgradable) when your service provider does offer IPv6."
msgstr "如果你确定要买新路由器，确保当你的运营商提供 IPv6 时它能支持（或者能升级）。"

#: "faq_no_ipv6.html"
msgid "You appear to have no IPv6 at this time.."
msgstr "你好像还没接入 IPv6。"

#: "faq_no_ipv6.html"
msgid "You appear to have no IPv6 address."
msgstr "你似乎没有 IPv6 地址。"

#: "faq/unable_to_see_ipv6.inc"
msgid "<b>If you strongly believe you have IPv6, but we were unable to detect it:</b> it means one of a couple of things. Either your organization is blocking the use of IPv6 to talk to the outside Internet through network policy; or perhaps what you see with IPv6 on your host is not a global address. Any address starting with \"::\", \"fc\", \"fd\", or \"fe\" are unable to work with the public IPv6 Internet."
msgstr "<b>如果你确定有 IPv6，但我们检测不到：</b>有两个可能的原因。要么你的单位通过网络策略阻断了与外界的 IPv6 通信，要么你看到的 IPv6 地址不是公网地址。任何以“::”“fc”“fd”或“fe”开头的地址都无法接入 IPv6 互联网。"

#: "faq_teredo_minimum.html"
msgid "More about your test results."
msgstr "关于测试结果的更多信息。"

#: "faq/teredo_iponly.inc"
msgid "You also appear to have Teredo enabled. You did successfully connect to an IPv6 site during this test - but only when forcing the connection by connecting to an IPv6 numeric address, instead of a web site name. This setting will not help or hurt you going forward to reach IPv6 web sites."
msgstr "你似乎还使用了 Teredo。在这次测试中你确实成功连接上一个 IPv6 网站，但那是直接通过 IPv6 地址连接的，而没有使用域名。这对你访问 IPv6 网站无利也无弊。"

#: "faq_teredo.html"
msgid "About Teredo"
msgstr "关于 Teredo"

#: "faq_teredo.html"
msgid "This FAQ has been produced to tell you about Microsoft's Teredo service - a transition tool to help get early access to the IPv6 Internet."
msgstr "此页面旨在向你介绍微软的 Teredo 服务——一个帮助你提早接触 IPv6 的过渡工具。"

#: "faq_teredo.html"
msgid "By default, Teredo is enabled on Vista and Windows 7. However, if Teredo is the only available IPv6 solution for you, it will default to only connecting to web sites by IPv6 address - not by name. More can be found <a href=\"http://technet.microsoft.com/en-us/library/bb727035.aspx\">here</a>. Once a global IP address has been assigned, Windows will do lookups. At this point, you probably wonder - why do I need Teredo?"
msgstr "Teredo 在 Windows Vista 和 7 中是默认开启的，但如果 Teredo 是你访问 IPv6 的唯一方式，那么它默认只会用于通过 IPv6 地址而非域名访问的网站。在<a href=\"http://technet.microsoft.com/zh-cn/library/bb727035.aspx\">这里</a>可以找到更多信息。分配到一个公网 IP 地址后，Windows 就会进行域名查询，但这时你可能就会想，我还要 Teredo 干吗？"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "About the \"v6ns\" test."
msgstr "关于“v6ns”测试。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "This FAQ has been produced to try and address what it means for the v6ns test to be \"bad\"."
msgstr "此页面旨在解释 v6ns 测试“失败”意味着什么。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "This test specifically verifies that your DNS resolver (usually operated by your Internet service provider, or your corporate IT department) is capable of reaching IPv6 Internet sites for DNS lookups. If you explicitly configured the use of a different DNS server, such as OpenDNS or Google's Public DNS, you'll test those services instead."
msgstr "这个测试专门验证了你的 DNS 服务器（通常由你的运营商或企业技术部门架设）能否进行 IPv6 的 DNS 查询。如果你明确配置了其他 DNS 服务器，如 OpenDNS 或 Google 的公共 DNS，你测试的就是这些服务。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "If this test fails:"
msgstr "如果此测试失败："

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "it means that the DNS resolver you are using, requires IPv4 to reach the DNS authoritative servers of your favoriate web sites. In the near future, every web site of consequence will remain accessible in this form, so <b>there is no immediate danger.</b>"
msgstr "这意味着你的 DNS 服务器只能通过 IPv4 来访问 DNS 权威服务器。短期之内，这种方式仍可以访问所有的主流网站，因此<b>情况并不危急</b>。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "If this test succeeds:"
msgstr "如果此测试成功："

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "it means that your DNS resolver is fully capable of reaching IPv6 DNS servers. This means that the operator of that DNS server has IPv6 within their network. If they do not already offer you IPv6, this may be a sign that they are actively working on trying to make it possible."
msgstr "这意味着你的 DNS 服务器完全能够访问 IPv6 DNS 服务器，也就是说那个 DNS 服务器的网络中有 IPv6。如果他们还没有为你提供 IPv6，这也能说明他们可能正在朝这一方向努力。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "Do you use OpenDNS?"
msgstr "你使用了 OpenDNS 吗？"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "OpenDNS is now offering IPv6-specific resolvers, that will be able to retrieve DNS over IPv6. This means the \"v6ns\" test operated here will pass. See the <a target=_blank href=\"http://www.opendns.com/ipv6/\">OpenDNS IPv6 information page</a>."
msgstr "OpenDNS 现在提供了 IPv6 专用的解析器，能够通过 IPv6 进行 DNS 查询，这样就能通过这里所有的“v6ns”测试。参见 <a target=_blank href=\"http://www.opendns.com/ipv6/\">OpenDNS IPv6 信息</a>。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "Do you operate your own DNS resolvers?"
msgstr "你使用了自己的 DNS 解析器吗？"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "If you operated the DNS resolvers in use at your home or organization, enabling IPv6 on your DNS server is easy."
msgstr "如果你家或你的组织使用的 DNS 解析器是你在管理，那么在你的 DNS 服务器上启用 IPv6 是很简单的。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "ISC BIND: Make sure that IPv6 support is compiled in when you ./configure it. It is enabled by default. If you recently added IPv6 to your server, simply restart your named process, as you normally would."
msgstr "ISC BIND：在 ./configure 它之前确保加入了 IPv6 支持，这是默认开启的。如果你最近为服务器增设了 IPv6，只需像平常一样重启 named 进程即可。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "PowerDNS: Enable <code>aaaa-additional-processing</code> and configure <code>query-local-address6</code> in your <code>recursor.conf</code>. Restart powerdns."
msgstr "PowerDNS：在 <code>recursor.conf</code> 中启用 <code>aaaa-additional-processing</code> 并配置 <code>query-local-address6</code>，然后重启 PowerDNS。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "Windows Server 2003: Upgrade to Windows Server 2008 at a minimum. Windows 2003 will resolve AAAA records, and supports IPv6 clients, but does *not* do DNS resolution over IPv6."
msgstr "Windows Server 2003：至少要升级到 Windows Server 2008。Windows 2003 能够解析 AAAA 记录，也支持 IPv6 客户端，但不能通过 IPv6 进行 DNS 解析。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "Confirmation:"
msgstr "验证方法："

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "should return back an aaaa record without errors."
msgstr "应当得到一个 AAAA 记录而不出现错误。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "Broken DNS AAAA Lookups"
msgstr "DNS AAAA 查询出错"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "We detected that you are able to connect to IPv6 sites, by numerical address specifically. However, connections using DNS either failed, or preferred IPv4."
msgstr "我们检测到你可以通过指定地址连接到 IPv6 网站，但通过 DNS 进行的连接要么失败，要么倾向使用 IPv4。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "What does this mean for you?"
msgstr "这对你意味着什么？"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "You should still be able to reach most sites fine, so long as they offer their services on IPv4. This means few near-term problems."
msgstr "你仍应能顺利访问大多数网站，只要他们在 IPv4 上提供服务，短期之内不会有什么问题。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "Possible causes:"
msgstr "可能的原因："

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "Firefox users may have IPv6 lookups disabled."
msgstr "Firefox 用户可能禁用了 IPv6 查询功能。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "Go to <a href=\"about:config\">about:config</a> in your browser."
msgstr "在你的浏览器中打开 <a href=\"about:config\">about:config</a>。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "Look for <code>network.dns.disableIPv6</code>"
msgstr "找到 <code>network.dns.disableIPv6</code>。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "Make sure this is set to <code>false</code>."
msgstr "确保此项设为 <code>false</code>。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "Your OS may be configured to not do AAAA lookups; that is, to prefer IPv4 only."
msgstr "你的操作系统可能被设定不进行 AAAA 查询，也就是倾向于使用纯 IPv4。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "Your DNS server may be filtering AAAA responses (or otherwise broken)."
msgstr "你的 DNS 服务器可能过滤了 AAAA 响应（或者是故障了）。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "Some ISPs will intentionally filter AAAA records. For example, on World IPv6 Day, we expect many Japanese ISPs to filter AAAA records, to mitigate current IPv6 deployment issues unique to their environments."
msgstr "某些运营商会刻意过滤 AAAA 记录。例如，在世界 IPv6 日，我们估计很多日本运营商会过滤 AAAA 记录，以缓解他们当前特殊的 IPv6 部署问题。"

#: "faq_broken_aaaa.html"
msgid "You (or your techical support) can run <code>dig @DNSSERVER aaaa aaaa.test-ipv6.com</code> to confirm if the DNS server is working properly"
msgstr "你（或你的技术支持人员）可以运行 <code>dig @DNSSERVER aaaa aaaa.test-ipv6.com</code> 来确认 DNS 服务器是否工作正常。"

#: "faq_firefox_plugins.html"
msgid "FAQ on Firefox Plugins"
msgstr "关于 Firefox 插件的常见问题"

#: "faq_firefox_plugins.html"
msgid "This FAQ has been produced to try and address issues caused when using Firefox"
msgstr "此页面旨在尝试解决使用 Firefox 时可能出现的问题。"

#: "faq/intro_js.inc"
msgid "<b>How this site works:</b> This site tells your browser to try and load several remote javascript files. Each file is on a different server. After each one finishes, we look at which ones worked - and which ones failed. Depending on the pattern, we can guess at IPv4 and IPv6 compatibility, and sometimes suggest possible fixes."
msgstr "<b>此网站的工作原理：</b>此网站会让你的浏览器加载几个位于不同服务器上的 JavaScript 文件，根据这些请求的完成情况，我们可以评估你的 IPv4 和 IPv6 兼容性，有时还能给出修复建议。"

#: "faq/intro_js.inc"
msgid "Some browser plugins enforce policies that are compatible with the above behavior. They block connections that (to them) look like they might be 3rd party advertising or tracking. There is no good way to identify this plugins from inside javascript; nor any good way to work around it."
msgstr "上述行为正好符合某些浏览器插件的拦截规则，它们会阻止（它们认为）疑似第三方广告或跟踪器的连接。而在 JavaScript 中识别或绕过这些插件都不太可行。"

#: "faq/plugins_firefox.inc"
msgid "In the case of Firefox, the most common plugins that cause problems are AdBlock and RequestPolicy. There are probably others - any which claims to prevent XSS, CSRF, or Cross Site Scripting can be a problem. Try disabling these plugins (either temporarilly via any menu they offer you, or via the Firefox add-ons menu)."
msgstr "对于 Firefox 来说，最可能导致问题的插件是 AdBlock 和 RequestPolicy，那些号称可以抵御 XSS 或 CSRF 的插件也有可能。停用这些插件（通过插件提供的菜单暂时关闭其功能，或者通过 Firefox 附加组件菜单将其禁用）试试。"

#: "faq_browser_plugins.html"
msgid "Alternative test for you.."
msgstr "备用测试方案"

#: "faq_browser_plugins.html"
msgid "This image based test is provided as a workaround. It will give you a quick pass/fail test, to tell you if you should be worried for World IPv6 Day."
msgstr "这个基于图片的测试是备用方案。它能迅速给出测试结果，告诉你是否需要为世界 IPv6 日担心。"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "The following table will try and load 3 images."
msgstr "下表将尝试载入 3 个图片。"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "test images for ipv4, dual stack, and ipv6"
msgstr "IPv4、双栈及 IPv6 的测试图像"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "Pass?"
msgstr "结果"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "Method"
msgstr "协议"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "More Info"
msgstr "说明"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "IPv4. Basic traditional Internet."
msgstr "IPv4，基本的传统互联网。"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "If green, you will have no problem on World IPv6 day."
msgstr "如果是绿色，你在世界 IPv6 日不会遇到问题。"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "If this fails, seek help from your IT department, helpdesk, or ISP tech support."
msgstr "如果失败，向你的 IT 部门、服务台或运营商技术支持人员寻求帮助。"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "If this fails, consider using the <a href=\"/\">full test</a>, with IE, Firefox, Safari, or Chrome, to get more detailed information about possible failure reasons."
msgstr "如果失败，尝试使用 IE、Firefox、Safari 或 Chrome 浏览器进行<a href=\"/\">完整测试</a>，详细了解可能的失败原因。"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "<i>If red or blank, do not stress!</i> Few people already have IPv6 at this time; and it is not critical for 2011 but will be for the coming years."
msgstr "<i>如果是红色或空白，不用紧张！</i>目前很少有人用得上 IPv6，未来几年这个问题都不算太严重。"

#: "faq_browser_plugins.html"
msgid "FAQ on Plugins and Add-Ons"
msgstr "插件和附加组件的常见问题"

#: "faq_browser_plugins.html"
msgid "This FAQ has been produced to try and address issues caused when using browser add-ons"
msgstr "此页面旨在尝试解决浏览器附加组件导致的问题。"

#: "simple_test.html"
msgid "This image based test is provided for those with browsers or browser plugins incompatible with the <a href=\"/\">main test</a>. This page provides only a subset of features, but should be enough for a simple pass/fail."
msgstr "这个基于图像的测试是提供给浏览器或浏览器插件不兼容<a href=\"/\">完整测试</a>的人的。本页面仅包含一部分功能，但足以进行简单的评估。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Why IPv6?"
msgstr "为什么要用 IPv6？"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "This is an interesting question. IPv6 buys you only a bit more than you already have today; and most of that is a promise. IPv6 will help you preserve the level of Internet connectivity between your home and other locations on the Internet, without interference, as you enjoyed in 2012."
msgstr "这个问题很有趣，IPv6 只能给你带来一点点好处，而且大部分还没成为现实。IPv6 能让你不受干扰地访问互联网，像 2012 年那样。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "The promise is the ability to give every device in your house a reachable network address. Each house will have practically unlimited network addresses (2<sup>64</sup> if you're curious - about 18 billion billions). Each house may potentially have more than that, particularly if they have the need for multiple networks within the home. Many ISPs will be able to easy give you 256 of those networks. <em>Running out of IPv6 address space will seem impossible for decades.</em>"
msgstr "它能给你家的每台设备都分配一个可达的网络地址，而每家每户都能拥有用不完的地址（2<sup>64</sup>——大约 1845 亿亿个），如果使用多个网段，这个数字还可能更大。到时候许多运营商都能轻松地给你分配 256 个网段。<em>而几十年内 IPv6 地址都不太可能用尽。</em>"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Applications to take advantage of this are just now being thought of. Imagine having all of your home electronics accessible from work or from your mobile phone. You could watch your TV recorder, or the security camera. You could check the fridge, perhaps start the oven timer. Maybe turn on the air conditioning or the heater when you know you're coming home early. All of these *can* be done today, but are cumbersome with IPv4 if you're using a single IPv4 address today. And, very difficult in the future, with where IPv4 is heading next."
msgstr "现在人们可以思考如何利用这一优势了。想象一下你上班时或者从手机上就能控制你家所有的电器，你可以看电视或者监控录像，瞅瞅冰箱里有什么，启动烤箱的定时器，要是早回家还能先把空调或热水器打开。这些都已成为现实，但要是你还只有一个 IPv4 地址可就没那么容易，而在不知 IPv4 何去何从的未来只会更加困难。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "What Is Wrong with IPv4"
msgstr "IPv4 怎么了？"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "The traditional IPv4 Internet is running out of space. The IANA registry (at the global level) is either just about out, or totally out, depending on when you read this. They are expected to announce this depletion Janaury or February 2011."
msgstr "传统的 IPv4 互联网空间严重不足。IANA 注册机构（全球级别）的地址马上就要耗尽，甚至已经耗尽，取决于你什么时候看到这段话。他们预计会在 2011 年的一月或二月宣布地址耗尽。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "As Internet service providers each run out of the space they have been allocated, they will have to find creative ways to help keep taking on new customers. Those customers will still need access to the IPv4 Internet."
msgstr "运营商陆续用完他们得到的空间后，就得想些新办法来招揽新客户。这些客户还是需要访问 IPv4 互联网。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Q: I heard there are millions of addresses left. Take it back from the companies not using it! Use the Class E space! (etc)."
msgstr "问：我听说还有几百万个地址被企业留着没用，把它们收回来用呗！或者使用 E 类地址空间！（诸如此类的办法）"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Those have been looked at. The space is relatively small, given the rate that the world is consuming it now. Forcefully taking back space would require more time in the court systems than it would buy back. Other currently reserved space is too difficult to use - it would require replacing most of the routers in the world to do so."
msgstr "这些都有人考虑过了。但剩余的地址空间还是不够大，跟不上世人的消耗速度；而强行收回地址光是花在法庭上的时间就比能支撑的时间长。其他的保留空间也很难再用，除非把全世界大多数路由器都换一遍。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Q: What creative ways will ISPs keep IPv4 running?"
msgstr "问：运营商想了什么新办法维持 IPv4 运行？"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Most commonly, some form of NAT. NAT is a form of address sharing; think of it as a party line from the earlier days of the telephone. You'll be able to make outgoing connections easy enough, as long as your shared IP address is not too busy."
msgstr "最常见的是某种 NAT。NAT 是一种共用地址的方式，你可以把它想象成老式电话的公用线路。如果你和别人共用的 IP 地址不算太繁忙，你也能轻松连上网络。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Note this is in addition to any NAT you do at home."
msgstr "注意，这不仅包括你家里已有的 NAT。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Q: So, why worry? NAT will work, right? I use NAT at home today after all.."
msgstr "问：那还有什么可担心的？NAT 不是还能用吗？我家里现在就用着 NAT 呢。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Sort of. Basic web browsing should be OK for most sites. Some map sites, the itunes store, and other sites that use a <em>huge</em> number of connections to rapidly load the page, may start showing blank images, depending on how many people share that public IP address."
msgstr "也不尽然。浏览大多数网站是没有问题的，但某些地图网站、iTunes 商店等使用<em>大量</em>连接以提升访问速度的网站可能会出现空白图片，取决于多少人共用了你的 IP 地址。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Mail will still work, both traditional as well as web based."
msgstr "邮件仍然能用，无论是纸邮还是电邮。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Q: What will break when ISPs NAT their customers?"
msgstr "问：运营商让客户使用 NAT 有何危害？"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "When web sites have to block abusers, they often block the IP address the abuse came from. If you are sharing your IP address with 1000 other broadband customers, if *any* of them trigger a block, you will be blocked too. Your ISP is not likely to be able to assist in fixing this."
msgstr "当网站封禁违规者时，他们往往会直接封禁违规者的 IP 地址。如果你和 1000 个网民共用一个 IP 地址，而他们中有任何一个被封禁，你也会一起被封禁。你的运营商不太可能帮你解决这种问题。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Running servers at home will break, unless you arrange to pay for a static IP address. Assuming the ISP is able to offer this at all, we expect the price for this to go up over the coming years. Some ISPs may be able to offer you a port forward on a static IP on an odd port number - but not the whole IP address"
msgstr "服务器没法搭建在家里了，除非你买一个静态 IP 地址。就算运营商能卖给你，未来几年价格也会持续攀升。一些运营商可能只会给你一个静态 IP 的端口号让你做端口转发，而非整个 IP 地址。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Running p2p applications will likely break. <b>This includes things like voice and video chat, video games, and yes - even those legal BitTorrent clients.</b> Some ISPs may handle this better than others, and some applications may handle this better than others, but there will be a lot of road bumps over all on this."
msgstr "P2P 程序，<b>例如语音或视频聊天、电子游戏，甚至那些合法的 BitTorrent 客户端</b>都可能出问题。有些运营商和程序或许能处理得比较好，但大范围的故障在所难免。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Web sites that today automatically show you your local weather, news, and movies may no longer be able to locate you using your IPv4 address; you'll have to tell the web sites where in the world you are"
msgstr "现在还能自动显示你当地的天气、新闻和电影的网站也许不能再根据你的 IPv4 地址来定位你了，你得自己告诉他们你到底在哪儿。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Q: Do I have to give up IPv4, to go IPv6?"
msgstr "问：我非得放弃 IPv4 才能走向 IPv6 吗？"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "No. They can co-exist. Most ISPs will continue to offer some form of IPv4 (most NAT'd) while offering IPv6. So you can reach the web sites that are still IPv4 only."
msgstr "不，它们可以共存。大多数运营商在提供 IPv6 的同时还会继续以某种形式（一般是 NAT）提供 IPv4，因此你仍可以访问那些纯 IPv4 的网站。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Q: When is the cutoff date for switching?"
msgstr "问：改用 IPv6 的最后期限是哪一天？"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Most service providers will keep existing IPv4 users on the same service they have now. Only when they change services will they be forced to share a public address with other residences. Either way, you'll still have IPv4 available for years to come, in most markets."
msgstr "大多数运营商不会变更已有的 IPv4 用户所享受的服务，只有当他们选择变更服务时才会被迫与其他人共用一个公网地址。但无论如何，在大多数地方，未来几年内你都有 IPv4 可以用。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "As such, there is no hard cutoff date. Just be aware that IPv4 will start working less well over time."
msgstr "所以说并没有什么强制性的最后期限，但别忘了，IPv4 会渐渐变得难以为继。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Q: Will I have to replace my OS?"
msgstr "问：我需要更换操作系统吗？"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Windows Vista, Windows 7: You're good to go. XP users: It can be made to work, but it really is time to consider upgrading. Win98 and Win2000 users have no path to IPv6."
msgstr "Windows Vista、Windows 7：没问题。XP 用户：也能行，但真的该考虑升级了。Win98 和 Win2000 的用户用不了 IPv6。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Mac OS X: All supported versions of OS X (since Tiger, 10.4) have IPv6."
msgstr "Mac OS X：所有支持期内的 OS X（从 10.4 Tiger 起）都能用 IPv6。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Linux, BSD, and other unix like systems generally all have IPv6."
msgstr "Linux、BSD 及其他类 Unix 系统一般也都能用 IPv6。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Q: Will I have to replace my hardware?"
msgstr "问：我需要更换硬件吗？"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Your PC: Only if the OS upgrade you do requires it."
msgstr "你的电脑：只有升级操作系统时可能需要。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Your ethernet switch / hub: No. It is unaware of IP; it works at a lower level on the local network."
msgstr "你的以太网交换机或集线器：不用，它们不涉及 IP，而是位于局域网更下层的协议。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Your router: Quite possibly. Many home routers have no upgrade path for IPv6. Do a web search for your router mode, with the keyword \"ipv6\" with it."
msgstr "你的路由器：很有可能。许多家用路由器没法升级到 IPv6。用搜索引擎搜索一下你的路由器型号加上关键词“IPv6”。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Your router: Quite possibly. Many home routers have no upgrade path for IPv6. Do a web search for your router model, with the keyword \"ipv6\" with it."
msgstr "你的路由器：很有可能。许多家用路由器没法升级到 IPv6。用搜索引擎搜索一下你的路由器型号加上关键词“IPv6”。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "<b>What router to buy:</b> Wait until your ISP gives you guidance on what will work best with their system. If you must replace your router immediately, look for ones that are IPv6 capable. Apple Airport Express and Airport Extreme have built in tunneling capabilities. OpenWRT capable routers also do (when loaded with the OpenWRT firmware). If you do consider tunnels, see my <a href=\"#\" onclick=\"return help_page('faq_6to4.html','6to4')\">6to4 comments</a>."
msgstr "<b>买哪种路由器：</b>问运营商哪种路由器最适合他们的系统。如果你马上就要换，就找一个能用 IPv6 的。Apple 的 Airport Express 和 Airport Extreme 内置了隧道功能，具有 OpenWRT 功能的路由器也行（要载入 OpenWRT 固件）。如果你真的想用隧道，看看<a href=\"#\" onclick=\"return help_page('faq_6to4.html','6to4')\">我对 6to4 的看法</a>。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "This will attempt to explain why you may have PMTUD problems when using test-ipv6.com; and possible solutions. Unfortunately, it is beyond the ability of this site to be able to clearly articulate *your* specific problem."
msgstr "此页面旨在解释为何你在使用 test-ipv6.com 时可能遇到 PMTUD 问题，并提供可能的解决方案。不幸的是，本网站没有能力剖析你的特定问题。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Q: What is Path MTU Discovery (or PMTUD)"
msgstr "问：何为路径 MTU 探测（PMTUD）？"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "PMTUD is a mechanism used on the Internet that tells your computer the maximum size of the packets that should be sent for a given destination. How this works: Your host will send a possibly large packet; with the packet marked \"Do Not Fragment\". When the packet reaches a router that can't forward this packet, due to size, it sends back a response saying \"Too big! Try this size instead.\""
msgstr "PMTUD 是一种能告诉你的电脑向某一目标发送的数据包的最大尺寸的机制。原理如下：你的电脑会发送一个很大的数据包，并标注“不要分段”，当通过一个无法接受该尺寸的路由器时，路由器就会回复说“太大了！试试这个大小吧。”"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Q: How does this relate to IPv6?"
msgstr "问：这和 IPv6 有什么关系？"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "With IPv6, all packets are by definition \"Do Not Fragment\". The responsibility of sending the correct sized packets no longer falls on the router; this is an expensive operation for the router to handle. Instead, the ability to do PMTUD is mandated by the IPv6 specification."
msgstr "在 IPv6 中，所有数据包都是“不要分段”的。发送大小合适的数据包的责任不在路由器上了，因为这对路由器来说是很大的负担。IPv6 规范规定了 PMTUD 功能来解决这一问题。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Q: What does the firewall need to allow?"
msgstr "问：防火墙需要放行什么？"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "IPv6 firewalls <b>need</b> to permit ICMPv6, type 2 (Packet Too Big) to work correctly with the public Internet. If you are implementing the IPv6 firewall for your web site, your enterprise, or other organization, please permit this specific ICMPv6 message, even if you by default block other types of ICMP."
msgstr "IPv6 防火墙<b>需要</b>放行 ICMPv6 第 2 类数据（“数据包过大”）以与公网兼容。如果你正为你的网站、企业或其他组织构建 IPv6 防火墙，请放行这类 ICMPv6 信息，即使你默认禁止了其他类型的 ICMP。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Q: What else can cause PMTUD failures?"
msgstr "问：还有什么会导致 PMTUD 错误？"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Tunnels inside of tunnels. One might be your own; the other, you may not see. Internet service providers often use tunnels either to simplify their topology; to hide it; or to transport things in a more convenient way. However, each tunnel used requires adding a bit of a header to the top of the packet - making the packet bigger. The problem lies in that routers have a maximum size packet they will route."
msgstr "多重隧道。一个可能是你自己的，而另外一个你可能看不到。运营商经常使用隧道来简化或隐藏他们的拓扑结构，或着方便数据传输。然而，多用一个隧道就需要多加一个包头，使数据包变大，可问题在于路由器对所能传输的数据包的大小有限制。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "This is what it looks like when you use 6to4, 6in4, Teredo, and other types of tunnels:"
msgstr "这是你使用 6to4、6in4、Teredo 及其他隧道时的模式："

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Your router will automatically add an IPv4 header to the top of your packet. This same router will let your computer know if the packet is going to be too big; your computer will (as long as it gets the ICMPv6 \"Packet Too Big\" message) resend the packet, at a smaller size recommended by your router. A router near the web site, will automatically remove the IPv4 header, and forward the IPv6 peice."
msgstr "你的路由器会自动在包前加一个 IPv4 包头，还会告诉你这个包会不会太大。你的电脑（如果收到 ICMPv6 的“数据包过大”信息）会根据路由器建议的大小重新发一个较小的数据包。靠近网站的路由器会自动移除 IPv4 包头，然后转发 IPv6 数据。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "This is like putting a letter in an envelope, inside another envelope for someone else to forward on. There may be a maximum size or weight limit for your postage stamp. Tunneling is conceptually the same."
msgstr "这就像把一封信装进信封里，再装进一个更大的信封里让别人转寄一样。信件的大小或重量可能受邮票面值的限制，隧道通信也是一个道理。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "If any Internet service provider along the way adds their own tunnel, in effect stuffing your package into another envelope, the packet may become too big:"
msgstr "如果沿途有运营商设置了他们自己的隧道，结果把你的数据包又塞进另一个信封的话，数据包可能就太大了："

#: "faq_pmtud.html"
msgid "In the above case, the message is now so big, that it can't be forwarded. A \"Packet Too Big\" message will be sent by that router - but it only sees the IPv4 address; not your IPv6 address. Because of this, your computer will never retry with a smaller sized packet, one that might fit when using multiple envelopes."
msgstr "在上例中，数据变得太大而无法传输，那个路由器就会回复一条“数据包过大”信息。但是它只知道你的 IPv4 地址，而不知道 IPv6 地址，因此，你的电脑永远不会尝试较小的、可能合适的数据包。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "What does this look like on the network?"
msgstr "这在网络上如何体现？"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "(What does tcpdump show?)"
msgstr "（tcpdump 会显示什么？）"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "This is what tcpdump will show.."
msgstr "tcpdump 会显示这些信息。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "This is what I ran to generate the packets."
msgstr "为了生成数据包，我运行了下面的代码。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "What can I do?"
msgstr "我该怎么办？"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "This is a complex question - there are many ways to get on the Internet."
msgstr "这个问题比较复杂，互联网上有很多方法。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "The preferred fix is to permit ICMPv6 Type 2 Packet Too Big messages."
msgstr "最好的解决办法是放行 ICMPv6 第 2 类“数据包过大”信息。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Your router or firewall may be blocking these."
msgstr "你的路由器或防火墙可能会拦截这些信息。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "If you have \"native\" IPv6, meaning your ISP gave you your IPv6 connectivity, and you are still running into MTU problems, see if your router can advertise a smaller IPv6 MTU. Alternately, configure your <b>entire LAN</b> for a smaller MTU (not really advised!)"
msgstr "如果你有“原生的”IPv6，也就是说你的 IPv6 是运营商提供的，而你还是有 MTU 问题，看看能不能把你路由器的 IPv6 MTU 调小。你也可以把<b>整个局域网</b>的 MTU 调小（不推荐！）。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "If your router provides IPv6 for you, see if you can configure a smaller MTU to be advertising with (perhaps) RADVD."
msgstr "如果是你的路由器在提供 IPv6，看看能不能把（可能是 radvd 广播的）MTU 调小。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Apple Airport routers: Automatically send ICMPv6 redirects to your hosts, telling them to reduce the path MTU to 1280."
msgstr "Apple Airport 路由器：自动把 ICMPv6 重定向信息发给你的主机，把路径 MTU 减到 1280。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "DD-WRT routers: Looks like you need to use \"AdvLinkMTU 1280;\" on your wireless side; and make sure the tun6to4 mtu is set to 1280."
msgstr "DD-WRT 路由器：你可能需要在无线端执行“AdvLinkMTU 1280;”，并确保 tun6to4 mtu 设为 1280。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Routers based on Linux, BSD, and (presumably) Mac: Set your 6to4 interface to MTU 1280. Configure radvd.conf's interface config with \"AdvLinkMTU 1280\"."
msgstr "基于 Linux、BSD（可能还有 Mac）的路由器：把 6to4 接口的 MTU 设为 1280。如果你用了 radvd，在接口的 radvd.conf 里设置“AdvLinkMTU 1280”。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "If you run \"6to4\" on your computer instead (not the router):"
msgstr "如果你在电脑上（而非路由器上）使用“6to4”："

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Linux, BSD, and (presumably) Mac: Set your 6to4 interface to MTU 1280. If you are running radvd, set \"AdvLinkMTU 1280\" in your interface radvd.conf ."
msgstr "Linux、BSD（可能还有 Mac）：把 6to4 接口的 MTU 设为 1280。如果你用了 radvd，在接口的 radvd.conf 里设置“AdvLinkMTU 1280”。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Windows: If you figure this out, please share with jfesler@test-ipv6.com to add to this site. Presumably: control panel, network adapters, properties, 6"
msgstr "Windows：如果你搞清楚了，请告诉 jfesler@test-ipv6.com 将其写进本网站。可能是：控制面板－适配器设置－属性－IPv6。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "<b>If you are not covered by the above, do a web search.</b>. As you learn what fixes your particular circumstances, please share with jfesler@test-ipv6.com to add to this site. Your contribution will be appreciated by others!"
msgstr "<b>如果上文没能涉及你的情况，上网搜索一下。</b>了解如何解决你的问题之后，请与 jfesler@test-ipv6.com 分享来将其写进这个网站，大家会感激你的！"

#: "attributions.html"
msgid "This site would not exist without the following components and resources."
msgstr "本网站的存在离不开下列组件和资源。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "FAQ on \"Buggy DNS\""
msgstr "“问题DNS”释疑"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "If you were referred to this page by test-ipv6.com, it means that we were able to detect a dangerous condition with your DNS server."
msgstr "如果 test-ipv6.com 将你引入此页面，这意味着我们检测到你的 DNS 服务器很危险。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "First a description of the problem:"
msgstr "首先是问题描述："

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "Your browser asked for a DNS lookup, both IPv4 and IPv6."
msgstr "你的浏览器同时发起了 IPv4 和 IPv6 的 DNS 查询。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "The IPv6 response was returned first."
msgstr "首先得到的是 IPv6 地址。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "Your DNS server was confused by the result - it doesn't fully follow the DNS standards."
msgstr "你的 DNS 服务器被这个结果迷惑了。它没有完全遵守 DNS 标准。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "Your DNS server took the first piece of the IPV6 address, and memorized it as the IPv4 address."
msgstr "你的 DNS 服务器接受了先收到的 IPv6 地址，但把它存储成了 IPv4 地址。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "The browser fails the IPv6 lookup, but \"succeeds\" in getting a bogus IPv4 address."
msgstr "浏览器没能查到 IPv6 地址，但是“成功”查到了一个错误的 IPv4 地址。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "It then tries to make a connecting, to the wrong address, with the wrong protocol."
msgstr "于是它就尝试用错误的协议去连接错误的地址。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "This is bad for several reasons:"
msgstr "为什么这很糟糕："

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "You won't be able to connect to IPv6-only sites."
msgstr "你将无法访问纯 IPv6 网站。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "You may sporadically fail (or always fail) to connect to IPv6-enabled web sites. This is regardless of whether you are capable IPv6 or not - you may still be impacted."
msgstr "你可能会偶尔（或一直）无法连接到部署了 IPv6 的网站，无论你是否有 IPv6，都可能会受到影响。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "So, what is actually affected?"
msgstr "所以，哪里出了问题？"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "You'll need to determine what device is forwarding your DNS queries."
msgstr "你需要确定是什么设备在转发你的 DNS 查询。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "With Windows, at the <code>cmd</code> prompt, you can type <code>ipconfig /all</code>. Look for \"<code>DNS Servers</code>\"."
msgstr "若使用 Windows，你可以在 <code>cmd</code> 命令行中输入 <code>ipconfig /all</code>，寻找“<code>DNS 服务器</code>”。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "With Linux, BSD, and Mac OS X, you can do this in a terminal: <code>cat /etc/resolv.conf</code>."
msgstr "若使用 Linux、BSD 或 Mac OS X，你可以在命令行中执行：<code>cat /etc/resolv.conf</code>。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "Residential ISP customers: look to see if the DNS server is <b>192.168.0.1</b> or <b>192.168.1.1</b>. If so, chances are good that your home router is at fault. This is probably the blue box you have that connects the Internet."
msgstr "家庭网络用户：看看你的 DNS 服务器是不是 <b>192.168.0.1</b> 或 <b>192.168.1.1</b>。如果是，你家的路由器很可能有问题。它可能是一台连接互联网的蓝色的设备。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "Business customers: Provide this information to your IT professional to investigate."
msgstr "商业网络用户：将此信息提供给你的 IT 专业人员进行调查。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "IT professionals:"
msgstr "面向 IT 专业人员："

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "You can see an illustration of this, by doing:"
msgstr "下列命令可以说明问题："

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "Substitute the 192.168.1.1 with the resolver being used by the host. If the \"aaaa\" request comes back with no answer, but the \"a\" answer does, this is a confirmation of a broken DNS cache or forwarder. The actual DNS information for buggydns1.test-ipv6.com has only an IPv6 record configured."
msgstr "把 192.168.1.1 改为主机使用的 DNS 服务器。如果 AAAA 请求没有响应但 A 请求有，则可以确认 DNS 缓存或中继存在问题。事实上 buggydns1.test-ipv6.com 只配置了 IPv6 记录。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Your browser is avoiding IPv6."
msgstr "你的浏览器正在排斥 IPv6。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "What we found"
msgstr "我们的发现"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "What causes a preference for IPv4"
msgstr "为何倾向 IPv4"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Why this worries us"
msgstr "为何这使我们担忧"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "This document explains why we worry when IPv4 is preferred over IPv6."
msgstr "本页面解释了我们为什么担心你优先使用 IPv4 而非 IPv6。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "This section applies only when we offered to show you this page from inside the test."
msgstr "仅当我们在测试结果中向你提供了此页链接时，本节的内容才适用。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "First of all, we detected you had a working IPv6 connection. We also found that your IPv6 connection, was using a \"real\" IPv6 address; meaning not a Teredo or a 6to4 address."
msgstr "首先，我们检测到你的 IPv6 连接已经可用，而且用的是“真正”的 IPv6 地址，而不是 Teredo 或 6to4 地址。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Second, we detected that when given the choice, your browser decided it would prefer to use IPv4 instead of IPv6. This has some concerns for us."
msgstr "但我们还检测到，你的浏览器选择协议时倾向于使用 IPv4，而非 IPv6。这让我们有点担心。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Causes for preferring IPv4"
msgstr "为何倾向 IPv4"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "There are several possible reasons why a browser might prefer IPv4 instead of IPv6."
msgstr "浏览器倾向于使用 IPv4 而非 IPv6 有几个可能的原因。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Google's \"Chrome\" has a \"fast fallback\" mechanism. On the first try to a site, it will prefer IPv6. If connections take longer than a third of a second, IPv4 is attempted in parallel; and the better of the two will be used for that site."
msgstr "Google Chrome 浏览器具有“快速回退”（fast fallback）机制。首次访问一个网站时，它倾向于使用 IPv6；但如果连接用时超过三分之一秒，IPv4 连接也会开始，最后通过表现较好的连接访问该网站。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "(more info)"
msgstr "（更多信息）"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Firefox (recent builds) does the same as Chrome."
msgstr "Firefox（近期的版本）也采取了 Chrome 的做法。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "The latest Windows 7 and Windows 8 updates will periodically test to see if IPv6 works. If the health check fails, then many applications (including Internet Explorer) will use IPv4, to insulate you from any local IPv6 misconfiguration."
msgstr "Windows 7 和 Windows 8 最新的版本会定期测试 IPv6 是否正常运转。如果未通过测试，许多程序（包括 Internet Explorer）就会使用 IPv4，以免你使用错误的 IPv6 配置。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Apple's latest Lion and Mountain Lion updates will prefer whichever is \"faster\" for a given destination."
msgstr "Apple 的 Lion 和 Mountain Lion 最新版会根据指定的目标自动选择较快的协议。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "When you use the Internet, a connection is made between your computer, and the service you're connecting to. To connect, you have to have the other side's IP - Internet Protocol - number. And, when you connect, they see yours, so they can send traffic back to you and your applications."
msgstr "当你使用互联网时，你的计算机与你要连接到的服务之间会建立一个连接。要想建立连接，你必须先知道对方的 IP（网际协议）地址，并且在你连接时，对方也能看到你的 IP 地址，这样他们才能把信息发回给你和你的程序。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "The Internet protocol that we've been using for the 1990's and the 2000s, has run out of these unique numbers. We can keep going, but with some limitations, by sharing multiple machines with one number. Often times, we do this at home or at work."
msgstr "20 世纪末 21 世纪初以来我们一直使用的网络协议的地址已经耗尽。通过多台机器共用地址的方式，我们仍可以继续使用这种协议，但是会受到一些限制。家庭或工作网络就经常采用这种方式。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "What is changing is that the Internet Service Providers are all facing the fact that they will have to implement this type of address sharing, on a much larger scale. Some buzzwords you may hear: NAT, CGN, Carrier Grade NAT, LSN, Large Scale NAT. They all look something like this:"
msgstr "问题在于，互联网服务提供商不得不面临一个事实：这种地址共享的规模将越来越大。你可能已经听过这些术语：NAT、CGN、运营商级 NAT、LSN、大规模 NAT。他们差不多都长这样："

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "The thing to watch for here: <b>Many</b> houses sharing one public address."
msgstr "需要注意的是：<b>大量</b>房屋共用了一个公网地址。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "What happens if one of those homes has a bored hacker, or (more likely) a compromised machine owned by someone who doesn't stay up to date, and doesn't run antivirus software? What happens when that machine starts to attack your favorite web sites? What about your banking site?"
msgstr "如果谁家有个无聊的黑客，或者（更有可能）有台脆弱的电脑，不更新，也不装杀毒软件，结果会怎样？要是那台电脑开始攻击你最爱的网站呢？你的银行网站怎么办？"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Those sites will have to ultimately protect themselves, by blocking the traffic. Unfortuantely, they only see the shared address, so their blocking it looks like this:"
msgstr "那些网站最后只能靠屏蔽流量来保护自己。不幸的是，他们只知道你们共用的地址，于是他们只好这样屏蔽："

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "This is not a good situation. And the main way to avoid it, is to make sure that your IPv6 is working; and to make sure that IPv6 is the preferred protocol."
msgstr "这可不是什么好事。而最有效的解决办法就是确保你的 IPv6 运行正常，并且是首选的协议。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Why else should I care about IPv4 being preferred instead of IPv6, when I have both available?"
msgstr "如果我二者都有，还有哪些理由关心倾向 IPv4 还是 IPv6 的问题？"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Sites that determine your location automatically, will get this wrong more frequently when you share an IPv4 address with people in other cities."
msgstr "当你和其他城市的人共用 IPv4 地址时，自动测定你位置的网站会更容易出错。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "The box that shares an address between you and the other hundreds of houses, may become performance constrained (cpu, network, TCP ports)"
msgstr "使你和其余几百栋房子共用地址的设备可能会受性能制约（CPU、网络、TCP 端口）。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "The box is a potential central point of failure for your internet access"
msgstr "这个设备也是可能导致网络中断的重要隐患。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Sharing IPv4 addresses is an extra expense for the ISP that they will be passing on to their customers"
msgstr "共用 IPv4 地址给运营商带来的额外开销，最终将被转嫁给客户。"

#: "inc/tunnel.inc"
msgid "What is a tunnel?"
msgstr "什么是隧道？"

#: "inc/tunnel.inc"
msgid "A tunnel is a technique often used to transport one protocol over another one. For example, it is used by ADSL to transport PPP over ATM (a common technique for several Internet residential subscribers)."
msgstr "隧道是一种通常用于在一种协议上搭载另一种协议的技术，比如 ADSL 就使用了 ATM 搭载 PPP 的方式（一种用于少量互联网用户的常用技术）。"

#: "inc/tunnel.inc"
msgid "In the realm of IPv6, tunnels are used to transport:"
msgstr "在 IPv6 领域，隧道用于："

#: "inc/tunnel.inc"
msgid "IPv6 packets over IPv4 network: then IPv4-only Internet users can reach the IPv6 Internet;"
msgstr "通过 IPv4 网络传输 IPv6 数据包：使纯 IPv4 互联网用户能够访问 IPv6 互联网。"

#: "inc/tunnel.inc"
msgid "IPv4 packets over IPv6 network: then IPv6-only Internet users can reach the IPv4 Internet."
msgstr "通过 IPv6 网络传输 IPv4 数据包：使纯 IPv6 互联网用户能够访问 IPv4 互联网。"

#: "faq_tunnel.html"
msgid "How did the test detect a tunnel?"
msgstr "如何测试到隧道的存在？"

#: "faq_tunnel.html"
msgid "For the technical-oriented readers, here is the explanation how we detect that you are probably using a tunnel. As the test collects your IPv4 and IPv6 addresses, it also collects (thanks to <a href=\"http://www.team-cymru.org/Services/ip-to-asn.html\">http://www.team-cymru.org/Services/ip-to-asn.html</a>) your Autonomous System Numbers (ASN) for IPv4 and IPv6. If your ISP is dual stack, then your IPv4 ASN and your IPv6 ASN should be identical as your IPv4 and IPv6 connectivity are provided by the same ISP."
msgstr "下面我们面向专业人士解释一下我们是怎么检测出你可能在使用隧道的。这个测试不仅获取了你的 IPv4 和 IPv6 地址，还（要感谢 <a href=\"http://www.team-cymru.org/Services/ip-to-asn.html\">http://www.team-cymru.org</a>）获取了 IPv4 和 IPv6 的自治系统号（ASN）。如果是你的运营商启用了双栈，两个自治系统号应当是一样的，因为它们是同一个运营商提供的。"

#: "faq_tunnel.html"
msgid "If the ASN number is different, we highlight that fact - and call out that you are probably using a tunnel. If this is a tunnel you know about, great. If you did not know you were being tunneled, you might ask your network administrator about it."
msgstr "如果自治系统号不同，我们就会强调你可能正在使用隧道。如果你知道这个隧道那最好，如果你还不知道，可能得问问你的网络管理员。"

#: "faq_tunnel.html"
msgid "Tunnels are not inherently bad; but (depending on circumstances) they may cause troubles that might not otherwise be seen with native IPv6 connectivity. Specifically, there may be issues of PMTUD (Path MTU Discovery) with some sites you visit - depending on the firewall configurations between you and those sites."
msgstr "隧道本质上不坏，但是（某些情况下）它们会造成原生 IPv6 所没有的问题，尤其是访问有些网站可能会存在路径 MTU 探测（PMTUD）的问题，这取决于你与网站之间的防火墙配置。"

#: "faq_tunnel_6rd.html"
msgid "What is specific to 6RD tunnels?"
msgstr "6rd 隧道有什么特别之处？"

#: "faq_tunnel_6rd.html"
msgid "6RD tunnels have been designed by the IETF as <a href=\"http://tools.ietf.org/html/rfc5969\">RFC 5969</a> to be deployed within an ISP access network and by the ISP itself to transport IPv6 over a legacy IPv4 access network. As the tunnel is confined with a single ISP, it is therefore managed in such a way to provide performances as good in IPv6 as in IPv4 (except perhaps for the largest packet size, a.k.a. MTU)."
msgstr "6rd 隧道是 IETF 在 <a href=\"http://tools.ietf.org/html/rfc5969\">RFC 5969</a> 中制定的、在运营商网络内由运营商自营的通过传统 IPv4 网络传输 IPv6 数据的机制。由于这种隧道被限制在同一个运营商网络内，它能得到良好的管理并提供与 IPv4 同样优质的 IPv6 体验（除了可能有 MTU 的问题）。"

#: "faq_tunnel_6rd.html"
msgid "In short, a 6RD tunnel provides you with native IPv6 connectivity."
msgstr "总之，6rd 隧道能为你提供原生的 IPv6 连接。"

#: "faq_tunnel_6rd.html"
msgid "How did we detect a 6RD tunnel?"
msgstr "我们是怎么检测到 6rd 隧道的？"

#: "faq_tunnel_6rd.html"
msgid "During the tests, we collect your IPv4 and IPv6 addresses. If at least 16 bits of your IPv4 address are embedded in your IPv6 prefix, then we assume that you are using a 6RD tunnel."
msgstr "在测试中，我们会获取你的 IPv4 和 IPv6 地址，如果你的 IPv4 地址中至少有 16 位嵌入到了你的 IPv6 地址前缀中，那我们就能推断出你正在使用 6rd 隧道。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "dummy example"
msgstr "一个简陋的示例"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "What? No IPv4 address?"
msgstr "什么？没有 IPv4 地址？"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "Most of you are visiting this site using IPv4. Few people in 2013 will truely only have access to the IPv6 Internet. This FAQ will help explain why we were unable to detect IPv4 on your browser."
msgstr "你们基本上都是通过 IPv4 访问这个网站的，到 2013 年也只有极少数人能真正接入 IPv6 互联网。本页面将解释为什么我们无法在你的浏览器上检测到 IPv4。"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "This site works by telling your browser to connect to a series of test urls. These urls, if they do connect, report back to the web browser your IP address. JavaScript is not permitted to look at your system itself; it is only allowed to interact with the web. As such, if the urls all fail, we are unable to determine your IP address."
msgstr "本网站的工作原理是让你的浏览器去连接一系列测试 URL，如果连接上了，它们就会把你的 IP 地址反馈给浏览器。JavaScript 本身不能访问你的系统信息，它只能和网络进行交互。因此，如果所有 URL 都无法连接，我们就无法确定你的 IP 地址。"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "This usually indicates something is broken, or filtered."
msgstr "通常这表明某些信息损坏或者被过滤了。"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "Since the test obviously failed, here is a simpler test to help you know if you are ready for web sites to offer their services on IPv6. After this simpler test, you'll see more information about specific browsers."
msgstr "虽然测试失败了，但这里可以简单测试你能否访问 IPv6 网站，测试下方还有一些关于特定浏览器的信息。"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "Firefox and NoScript"
msgstr "火狐浏览器和 NoScript 插件"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "The NoScript browser plugin disables scripts on the page. In the lower right corner of your browser, is the NoScript icon. Click this to bring up a menu; and temporarilly permit scripts on this site."
msgstr "这个 NoScript 浏览器插件禁用了页面上的脚本。在你浏览器的右下角有个 NoScript 的图标。点击它会弹出一个菜单，然后暂时允许本页上的脚本。"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "Firefox and AdBlock+"
msgstr "火狐浏览器和 AdBlock+ 插件"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "The AdBlock+ plugin is suspect; it depends on the ruleset that is used. More information from people willing to investigate would be appreciated."
msgstr "AdBlock+ 插件值得怀疑，还要考虑它使用的拦截规则。希望愿意研究的人能告诉我们更多信息。"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "Other browser plugins"
msgstr "其他浏览器插件"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "If you have problems using this site, get a list of the plugins or add-ons you have for this browser. Save that list. Now, disable all of them - and try the site again. If it works, one of those is definately to blame. Enable them one by one, and retry the site. When you find the one that causes problems, please email <a href=\"mailto:jfesler@test-ipv6.com\">Jason Fesler &lt;jfesler@test-ipv6.com&gt;</a> with your findings."
msgstr "如果你使用本站时出现问题，找找你浏览器的插件列表，把它保存下来。然后，将它们全部禁用，再访问本站。如果这样能行，那肯定是其中一个插件的问题。一个一个地把它们打开并尝试访问本站，找到有问题的那个以后，请把你的发现发送至 <a href=\"mailto:jfesler@test-ipv6.com\">Jason Fesler &lt;jfesler@test-ipv6.com&gt;</a>。"

#: "inc/footer.inc"
msgid "percenttranslated"
msgstr "翻译进度"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "PowerDNS: Configure <code>query-local-address6</code> in your <code>recursor.conf</code>. Restart powerdns."
msgstr "PowerDNS：在 <code>recursor.conf</code> 中配置 <code>query-local-address6</code>，然后重启 PowerDNS。"

#: "inc/mirrorconfig.js"
msgid "This instance of test-ipv6.com is provided by"
msgstr "这个 test-ipv6.com 镜像的提供者是"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "it means that the DNS resolver you are using, requires IPv4 to reach the DNS authoritative servers of your favorite web sites. In the near future, every web site of consequence will remain accessible in this form, so <b>there is no immediate danger.</b>"
msgstr "这意味着你的 DNS 服务器只能通过 IPv4 来访问 DNS 权威服务器。短期之内，这种方式仍可以访问所有的主流网站，因此<b>情况并不危急</b>。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "Most OS's and Browsers will automatically have a strong bias towards a working IPv6 connection instead of the (possibly shared address) IPv4 connection. If yours does not, and you want to see this changed, let the browser company know. You might also find other browsers on the same OS will work the way you'd expect, if you need a work-around."
msgstr "大多数操作系统和浏览器默认都强烈倾向于使用可用的 IPv6 连接，而非（可能正共用地址的）IPv4。如果你的浏览器并非如此，而你想改变现状，去联系浏览器厂商吧。你也可以找找同种操作系统上其他合适的浏览器作为权宜之计。"

#: "faq/simple_test.inc"
msgid "A standalone copy of this test can be found <a href=\"/simple_test.html\">here</a>."
msgstr "这个测试也单独放在了<a href=\"/simple_test.html\">这里</a>。"

#: "faq_buggydns1.html"
msgid "Malicious people can recognize that specific IPv6 addresses, when matched with this bug, map to IPv4 addresses they control. Web sites you depend on can be spoofed; you would not know any better, unless the sites are using SSL."
msgstr "一些 IPv6 地址被映射到了坏人控制的 IPv4 地址上，他们可以伪造你要访问的网站，而你却浑然不知，除非网站使用了 SSL 加密。"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "You will have to do this twice."
msgstr "这个操作必须执行两次。"

#: "faq_no_ipv4.html"
msgid "The first time enables scripts from the main site; the second time will enable all the \"off site\" scripts that are needed as well."
msgstr "第一次允许站内脚本运行，第二次才会允许所有的站外脚本运行。"

#: "stats.html"
msgid "<span lookup=\"site.name\">site</span> statistics"
msgstr "<span lookup=\"site.name\">网站</span>统计"

#: "faq.html"
msgid "Q: I run a production IPv6-only network. Without IPv4. My users can't reach test-ipv6.com."
msgstr "问：我架设了一个纯 IPv6 网络，没有 IPv4。我的用户无法访问 test-ipv6.com。"

#: "faq.html"
msgid "Send email to jfesler@test-ipv6.com. If your IPv6-only network has dedicated name servers, or a dedicated BGP ASN, jfesler will enable AAAA records for test-ipv6.com for you."
msgstr "给 jfesler@test-ipv6.com 发一封电子邮件。如果你的纯 IPv6 网络中有专用的名称服务器或专用的 BGP 自治系统号，jfesler 会帮你添加 test-ipv6.com 的 AAAA 记录。"

#: "faq.html"
msgid "If you don't meet the above requirements, you can visit http://ipv6.test-ipv6.com (IPv6-only) or http://ds.test-ipv6.com (IPv4+IPv6)."
msgstr "如果达不到上述要求，你可以访问 http://ipv6.test-ipv6.com（纯 IPv6）或 http://ds.test-ipv6.com（IPv4+IPv6）。"

#: "faq.html"
msgid "At some point, when the percentage of \"broken\" users has gone significantly down, I'll consider making test-ipv6.com dual-stack. At last check, March 2017, we still see 0.2% broken visiting test-ipv6.com. And we still want them to understand their situation."
msgstr "有朝一日，当“故障”用户的比例显著下降后，我会考虑为 test-ipv6.com 部署双栈。在 2017 年 3 月进行的最近一次调查中，仍有 0.2% 的用户无法访问 test-ipv6.com，我们还是希望能让他们了解情况。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "Your current configuration may not achieve the highest performance or assure connectivity to all Internet resources as global IPv6 adoption continues. Ask your ISP about native IPv6."
msgstr "在全球的 IPv6 浪潮中，你当前的配置可能无法达到最佳性能并保证互联网连接性。向你的运营商咨询原生 IPv6 事宜吧。"

#: "not-used, archived.  Not currently needed for translation."
msgid "To ensure the best performance and connectivity, ask your ISP about native IPv6."
msgstr "为了保证最佳的网络性能和连接性，向你的运营商咨询原生 IPv6 事宜吧。"

#: "inc/messages.js"
msgid "To ensure the best Internet performance and connectivity, ask your ISP about native IPv6."
msgstr "为了保证最佳的网络性能和连接性，向你的运营商咨询原生 IPv6 事宜吧。"

#: "faq/plugins_tryagain.inc"
msgid "After disabling any suspect plugins or extensions, try this site again."
msgstr "禁用所有可疑的插件和扩展后再尝试访问此网站。"

#: "faq/plugins_tryagain.inc"
msgid "If it still fails, disable all plugins and extensions, until the browser works again."
msgstr "如果仍然失败，禁用所有插件和扩展，直到测试成功。"

#: "faq/plugins_tryagain.inc"
msgid "Alternately, consider trying another browser. Suggested browsers: IE, Firefox, Safari, Chrome."
msgstr "或者尝试其他浏览器，推荐 IE、Firefox、Safari 和 Chrome。"

#: "inc/messages.js"
msgid "skipped"
msgstr "跳过"

#: "inc/messages.js"
msgid "We are sometimes unable to detect Teredo and 6to4 when using HTTPS."
msgstr "使用 HTTPS 时我们可能检测不出 Teredo 和 6to4。"

#: "inc/messages.js"
msgid "HTTPS support on this web site is in <em>beta</em>."
msgstr "本站的 HTTPS 功能正在<em>开放测试</em>。"

#: "inc/messages.js"
msgid "%HTTPS support is now available on this site."
msgstr "本站现已支持 %HTTPS。"

#: "inc/messages.js"
msgid "faq: Using HTTPS"
msgstr "常见问题：使用 HTTPS"

#: "inc/checkresults.js"
msgid "Tests using this web site are unreliable from your location."
msgstr "在你所在的地区，本站的测试结果并不可靠。"

#: "faq/find_ip.inc"
msgid "To see your IP addresses: <code>ifconfig -a inet6</code> or <code>ifconfig -f inet6</code>"
msgstr "查看你的 IP 地址：<code>ifconfig -a inet6</code> 或 <code>ifconfig -f inet6</code>"

#: "faq_https.html"
msgid "Differences in HTTP vs HTTPS"
msgstr "HTTP 与 HTTPS 的区别"

#: "faq_https.html"
msgid "HTTP and HTTPS bring us different testing capabilities. Unfortunately, we can not test both at once. You can choose which features to test for, by using http://test-ipv6.com or https://test-ipv6.com."
msgstr "HTTP 与 HTTPS 提供了不同的测试功能，但不幸的是，我们无法同时进行这两种测试。你可以根据需要访问 http://test-ipv6.com 或者 https://test-ipv6.com。"

#: "faq_https.html"
msgid "<b>HTTP</b> allows us to test for Teredo and 6to4. Both are transitional technologies. Modern operating systems by default no longer use those, unless there is no other choice. Windows, for example, will not use Teredo, when the browser is given a DNS name to connect to. However, Windows will attempt to use Teredo, when told an IPv6-only IP address. 6to4 is similarly deprecated; and only likely used if there is no other choice."
msgstr "<b>HTTP</b> 能够测试 Teredo 和 6to4，而二者都是过渡性的技术，除非别无选择，现代操作系统一般不会使用它们。例如，只要浏览器想连接的是域名，Windows 就不会使用 Teredo，等到连接纯 IPv6 地址时才会试着用一下。6to4 也受到了类似的待遇，只有别无选择时才可能派上用场。"

#: "faq_https.html"
msgid "HTTP also allows us to detect certain types of DNS64/NAT64. NAT64 is a migration strategy that allows for an eventual IPv6-only Internet. Until then, connections to the IPv4 Internet are translated. We detect this by making connections to literal IP address, such as http://192.0.2.1/ (with a server-specific IP address). We are able to detect NAT64 in particular when there is no local IPv4 tunnel (464xlat on Android) or OS assistance (Apple iOS, Apple MacOS)."
msgstr "HTTP 还能检测某些 DNS64/NAT64。NAT64 是一种兼容未来纯 IPv6 互联网的迁移方式，但目前靠的还是转换 IPv4 连接。我们通过连接指定的 IP 地址，例如 http://192.0.2.1/（但用的是服务器的 IP 地址）来检测这种转换。如果没有本机的 IPv4 隧道（Android 的 464XLAT）或操作系统协助机制（Apple iOS、macOS），检测 NAT64 会更容易。"

#: "faq_https.html"
msgid "<b>HTTPS</b>, which ensures a trusted transport from you to the server, allows bypassing many corporate and mobile proxy servers. There are exceptions; particularly if you agreed to install their certificate; but that is generally not advised. Bypassing these proxies allows us to show you a better idea of your IP address - something that represents your location, and your connectivity to the IPv6 Internet."
msgstr "<b>HTTPS</b> 能够确保你与服务器安全地传输数据，排除许多代理服务器的干扰。不过如果你安装了代理服务器的证书，那就是另一码事了，但通常没人建议你这么做。穿过这些代理服务器后我们就能更容易地获取你的 IP 地址，它能指明你所在的位置以及 IPv6 连接情况。"

#: "faq_https.html"
msgid "A limitation of using HTTPS exists. Since HTTPS requires certificates, and certificates are not offered to IP addresses (but instead to web site names), we can't test for NAT64, 6to4, or Teredo."
msgstr "基于 HTTPS 的测试也有局限性。HTTPS 需要证书，而证书不能授予 IP 地址（只能授予域名），因此我们无法检测 NAT64、6to4 或 Teredo。"

#: "faq_https.html"
msgid "Should I use HTTP or HTTPS?"
msgstr "我该用 HTTP 还是 HTTPS？"

#: "faq_https.html"
msgid "If you're in a new location, or a computer you're not familiar with, consider both! If both come up with the same results, you can pick HTTP for speed, or HTTPS to bypass certain proxies."
msgstr "如果你在一个陌生的地方，或者用的不是常用的电脑，可以两个都试试。如果结果一样，用 HTTP 速度更快，而 HTTPS 可以排除某些代理服务器的干扰。"

#: "faq_https.html"
msgid "Links:"
msgstr "链接："

#: "inc/messages.js"
msgid "Test results inconclusive; they were not consistent with expectations. Please rerun the test, and if the results are the same, seek local network help."
msgstr "测试结果出乎意料，因此无法得出结论。请重新进行测试，如果结果还是这样，可向网络提供方寻求帮助。"

#: "inc/messages.js"
msgid "Connections to IPv6-capable web sites hang. It appears that you may have IPv6 configured; and your computer believes that your IPv6 is working, with a route. It is however completely failing. Any web site that adds IPv6, will become unreachable to you. If you are unable to fix your IPv6 routing or connectivity, seek help. If all else fails, strongly consider disabling IPv6 on your host."
msgstr "连接的 IPv6 网站没有响应。你可能已经配置了 IPv6，你的电脑也以为有正常运转的 IPv6 线路，但事实并非如此，你其实访问不了任何部署了 IPv6 的网站。如果你不能自行修复 IPv6 路由或连接，可寻求他人帮助。如果实在无计可施，强烈建议在电脑上禁用 IPv6。"

#: "inc/builtin.js"
msgid "Test Data"
msgstr "测试数据"

#: "inc/form.js"
msgid "Please consent to sharing your data."
msgstr "请勾选同意发送你的数据。"

#: "faq_avoids_ipv6.html"
msgid "As of OS X 10.11 \"El Capitan\" and iOS 9, IPv6 is given a slight preference; but will fall back to IPv4 if network conditions warrant it."
msgstr "OS X 10.11 El Capitan 与 iOS 9 开始略微倾向于 IPv6，但如果网络条件只允许 IPv4，它们也会进行回退。"

#: "faq_pmtud.html"
msgid "Your router will automatically add an IPv4 header to the top of your packet. This same router will let your computer know if the packet is going to be too big; your computer will (as long as it gets the ICMPv6 \"Packet Too Big\" message) resend the packet, at a smaller size recommended by your router. A router near the web site, will automatically remove the IPv4 header, and forward the IPv6 piece."
msgstr "你的路由器会自动在包前加一个 IPv4 包头，还会告诉你这个包会不会太大。你的电脑（如果收到 ICMPv6 的“数据包过大”信息）会根据路由器建议的大小重新发一个较小的数据包。网站那边的路由器会自动移除 IPv4 包头，然后转发 IPv6 数据。"

#: "faq_v6ns_bad.html"
msgid "OpenDNS is now offering IPv6-specific resolvers, that will be able to retrieve DNS over IPv6. This means the \"v6ns\" test operated here will pass. See the <a target=_blank href=\"https://www.opendns.com/about/innovations/ipv6/\">OpenDNS IPv6 information page</a>."
msgstr "OpenDNS 已经提供了针对 IPv6 的解析器，能够进行 IPv6 的 DNS 查询，也就可以通过我们的“v6ns”测试。参见 <a target=_blank href=\"https://www.opendns.com/about/innovations/ipv6/\">OpenDNS IPv6 信息</a>。"

#: "faq_whyipv6.html"
msgid "Web sites that today automatically show you your local weather, news, and movies may no longer be able to locate you using your IPv4 address; you'll have to tell the web sites where in the world you are."
msgstr "现在还能自动显示你所在地的天气、新闻和电影的网站也许不能再根据 IPv4 地址来定位你了，你得自己告诉他们你到底在哪儿。"

#: "main/mail.inc"
msgid "I consent to sharing my IP address(es), test results, web browser name and version, operating system name and version, and any other information entered above (including email address), as email transmitted to <a mailto=site.mailto href=\"-\"><span lookup=site.contact></span> &lt;<span lookup=site.mailto></span>&gt;</a>; and that this information may be translated by Google Translate."
msgstr "我同意将我的 IP 地址、测试结果、浏览器名称与版本、操作系统名称与版本，以及上面填写的所有信息（包括电子邮箱地址）以电子邮件的形式发送至 <a mailto=site.mailto href=\"-\"><span lookup=site.contact></span> &lt;<span lookup=site.mailto></span>&gt;</a>，并且我填写的信息可能会经过 Google 翻译。"

